{
    " is required.": " 은(는) 필수입니다.",
    "$(plug)  Connect to MSSQL": "$(plug)  Connect to MSSQL",
    "(0 rows affected)": "(적용된 행 없음)",
    "(1 row affected)": "(1개 행 적용됨)",
    "({0} rows affected)/{0} is the number of rows affected": "({0}개 행이 영향을 받음)",
    "+ Add Azure Account": "+ Azure 계정 추가",
    "+ Add Fabric Account": "+ Fabric 계정 추가",
    "+ Create Connection Group": "+ 연결 그룹 만들기",
    "<Default>": "<기본값>",
    "<default>": "<default>",
    "A SQL editor must have focus before executing this command": "이 명령을 실행하기 전에 SQL 편집기에 포커스가 있어야 합니다.",
    "A database with this name already exists on the server": "이 이름의 데이터베이스가 서버에 이미 있습니다.",
    "A firewall rule is required to access this server.": "이 서버에 액세스하려면 방화벽 규칙이 필요합니다.",
    "A highly integrated, developer-ready transactional database that auto-scales, auto-tunes, and mirrors data to OneLake for analytics across Fabric services": "Fabric 서비스 전반에서 분석을 위해 데이터를 자동으로 스케일링하고, 자동 조정하며, OneLake로 미러링하는 개발자 친화적인 고도로 통합된 트랜잭션 데이터베이스입니다.",
    "A predefined global default value for the column or binding.": "열 또는 바인딩에 대해 미리 정의된 전역 기본값입니다.",
    "A query is already running for this editor session. Please cancel this query or wait for its completion.": "이 편집기 세션에서 쿼리가 이미 실행 중입니다. 이 쿼리를 취소하거나 완료될 때까지 기다리세요.",
    "Accelerate schema evolution by autogenerating ORM migrations or T-SQL change scripts": "ORM 마이그레이션이나 T-SQL 변경 스크립트를 자동 생성하여 스키마 변경을 빠르게 진행하세요.",
    "Accept": "수락",
    "Accept the SQL Server EULA to deploy a SQL Server Docker container": "SQL Server Docker 컨테이너를 배포하려면 SQL Server EULA에 동의하세요",
    "Access denied. Please ensure you have the necessary permissions to use this tool or model.": "액세스가 거부되었습니다. 이 도구 또는 모델을 사용하기 위한 필요한 권한이 있는지 확인하세요.",
    "Access token expired for connection {0} with uri {1}/{0} is the connection id{1} is the uri": "{1} URI와의 {0} 연결에 대한 액세스 토큰이 만료되었습니다.",
    "Account": "계정",
    "Account not found": "계정을 찾을 수 없음",
    "Action": "작업",
    "Actual Elapsed CPU Time": "실제 경과된 CPU 시간",
    "Actual Elapsed Time": "실제 경과 시간",
    "Actual Number of Rows For All Executions": "모든 실행에 대한 실제 행 수",
    "Add": "추가",
    "Add Account": "계정 추가",
    "Add Column": "열 추가",
    "Add Connection": "연결 추가",
    "Add Firewall Rule": "방화벽 규칙 추가",
    "Add Firewall Rule to {0}/{0} is the server name": "{0}에 방화벽 규칙 추가",
    "Add Row": "행 추가",
    "Add Server Connection": "서버 연결 추가",
    "Add Table": "테이블 추가",
    "Add a Microsoft Entra account...": "Microsoft Entra 계정 추가...",
    "Add account": "계정 추가",
    "Add my client IP ({0})/{0} is the IP address of the client": "내 클라이언트 IP 추가({0})",
    "Add new column": "새 열 추가",
    "Add new foreign key": "새 외래 키 추가",
    "Additional parameters": "추가 매개 변수",
    "Advanced": "고급",
    "Advanced Connection Settings": "고급 연결 설정",
    "Advanced Options": "고급 옵션",
    "Advanced Publish Options": "고급 게시 옵션",
    "All permissions for extensions to access your connections have been cleared.": "확장에서 연결에 액세스할 수 있는 모든 권한이 지워졌습니다.",
    "Allow Null": "Null 허용",
    "Allow Nulls": "Null 허용",
    "Allow this extension to access your connections": "이 확장에서 연결에 액세스하도록 허용",
    "Alphabetical": "사전순",
    "Alter": "대안",
    "Always Encrypted": "Always Encrypted",
    "Always show in new tab": "항상 새 탭에 표시",
    "An active connection is required for GitHub Copilot to understand your database schema and proceed.\nSelect \"{0}\" to establish a connection./{0} is the button text (e.g., 'Connect' or 'Open SQL editor and connect')": "GitHub Copilot에서 데이터베이스 스키마를 이해하고 작업을 진행하려면 활성 연결이 필요합니다.\n연결을 설정하려면 “{0}”을(를) 선택하세요.",
    "An error occurred refreshing nodes. See the MSSQL output channel for more details.": "노드를 새로 고치는 동안 오류가 발생했습니다. 자세한 내용은 MSSQL 출력 채널을 참조하세요.",
    "An error occurred while copying results: {0}/{0} is the error message": "결과를 복사하는 동안 오류가 발생했습니다. {0}",
    "An error occurred while processing your request.": "요청을 처리하는 중 오류가 발생했습니다.",
    "An error occurred while removing Microsoft Entra account: {0}/{0} is the error message": "Microsoft Entra 계정을 제거하는 동안 오류가 발생했습니다. {0}",
    "An error occurred while retrieving rows: {0}/{0} is the error message": "행을 검색하는 동안 오류가 발생했습니다. {0}",
    "An error occurred while searching database objects": "데이터베이스 개체를 검색하는 동안 오류가 발생했습니다.",
    "An error occurred while searching database objects: {0}/{0} is the error detail returned from the search operation": "데이터베이스 개체를 검색하는 동안 오류가 발생했습니다. {0}",
    "An error occurred: {0}/{0} is the error message": "오류 발생: {0}",
    "An unexpected error occurred": "예기치 않은 오류가 발생했습니다.",
    "An unexpected error occurred with the language model. Please try again.": "언어 모델에서 예기치 않은 오류가 발생했습니다. 다시 시도하세요.",
    "An unknown error occurred. Please try again.": "알 수 없는 오류가 발생했습니다. 다시 시도하세요.",
    "Analytics-ready by default": "기본적으로 분석 준비 완료",
    "And": "및",
    "Application Intent": "애플리케이션 의도",
    "Application Name": "애플리케이션 이름",
    "Application Version": "애플리케이션 버전",
    "Application version must be in format n.n.n or n.n.n.n where n is a number (e.g., 1.0.0.0)": "Application version must be in format n.n.n or n.n.n.n where n is a number (e.g., 1.0.0.0)",
    "Application version must be in format n.n.n.n where n is a number (e.g., 1.0.0.0)": "Application version must be in format n.n.n.n where n is a number (e.g., 1.0.0.0)",
    "Apply": "적용",
    "Apply changes to target": "대상에 변경 내용 적용",
    "Apply contextual suggestions for SQL syntax, relationships, and constraints": "SQL 구문, 관계, 제약 조건에 대한 상황별 제안을 적용하세요.",
    "Approve": "승인",
    "Are you sure you want to delete the container {0}? This will remove both the container and its connection from VS Code./{0} is the container name": "컨테이너 {0}을(를) 삭제하시겠습니까? VS Code에서 컨테이너와 해당 연결이 모두 제거됩니다.",
    "Are you sure you want to delete the selected items?": "선택한 항목을 삭제하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to delete {0}?  You can delete its connections as well, or move them to the root folder./{0} is the group name": "{0}을(를) 삭제하시겠습니까?  연결을 삭제하거나 루트 폴더로 이동할 수도 있습니다.",
    "Are you sure you want to delete {0}?/{0} is the group name": "{0}을(를) 삭제하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to disconnect?": "연결을 끊으시겠습니까?",
    "Are you sure you want to remove {0}?/{0} is the node label": "{0}을(를) 제거하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to update the target?": "대상을 업데이트하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to {0}?/{0} is the action being confirmed": "{0}을(를) 수행하시겠습니까?",
    "Are you sure?": "계속하시겠어요?",
    "Authentication": "인증",
    "Authentication Library has changed, please reload Visual Studio Code.": "인증 라이브러리가 변경되었습니다. Visual Studio Code를 다시 로드하세요.",
    "Authentication Type": "인증 유형",
    "Authentication error for account '{0}' (tenant '{1}'). Resolving this requires clearing your token cache, which will sign you out of all connected accounts./{0} is the account display name{1} is the tenant id": "‘{0}’ 계정(테넌트 ‘{1}’)에 대한 인증 오류입니다. 이 문제를 해결하려면 토큰 캐시를 지워야 하며, 이렇게 하면 연결된 모든 계정에서 로그아웃됩니다.",
    "Authentication error for account. Resolving this requires clearing your token cache, which will sign you out of all connected accounts.": "계정에 대한 인증 오류입니다. 이 문제를 해결하려면 토큰 캐시를 지워야 하며, 이렇게 하면 연결된 모든 계정에서 로그아웃됩니다.",
    "Authentication failed due to a nonce mismatch, please close Azure Data Studio and try again.": "nonce 불일치로 인해 인증에 실패했습니다. Azure Data Studio를 닫고 다시 시도하세요.",
    "Authentication failed due to a state mismatch, please close ADS and try again.": "상태 불일치로 인해 인증에 실패했습니다. ADS를 닫고 다시 시도하세요.",
    "Auto Arrange": "자동 정렬",
    "Auto Arrange Confirmation": "자동 정렬 확인",
    "Auto Arrange will automatically reposition all diagram elements based on optimal layout algorithms. Any custom positioning you've created will be lost. Do you want to proceed with auto-arranging your schema diagram?": "자동 정렬은 최적의 레이아웃 알고리즘에 따라 모든 다이어그램 요소의 위치를 자동으로 재배치합니다. 여러분이 만든 사용자 지정 위치는 손실됩니다. 스키마 다이어그램을 자동 정렬하시겠습니까?",
    "Automatic tuning features like automatic index creation enabled by default.": "자동 인덱스 생성과 같은 자동 튜닝 기능이 기본적으로 활성화되어 있습니다.",
    "Available Servers": "사용 가능한 서버",
    "Average: {0}  Count: {1}  Sum: {2}/{0} is the average, {1} is the count, {2} is the sum": "평균: {0} 개수: {1} 합계: {2}",
    "Average: {0}/{0} is the average": "평균: {0}",
    "Azure (China)": "Azure(중국)",
    "Azure (Public)": "Azure(퍼블릭)",
    "Azure (US Government)": "Azure(미국 정부)",
    "Azure Account": "Azure 계정",
    "Azure Code Grant": "Azure 코드 부여",
    "Azure Device Code": "Azure 디바이스 코드",
    "Azure MFA": "Azure MFA",
    "Azure sign in failed.": "Azure 로그인에 실패했습니다.",
    "Azure: Sign In": "Azure: 로그인",
    "Azure: Sign In to Azure Cloud": "Azure: Azure Cloud에 로그인",
    "Azure: Sign In with Device Code": "Azure: 디바이스 코드로 로그인",
    "BACPAC exported successfully": "BACPAC 내보내기 성공",
    "BACPAC exported successfully to '{0}'/{0} is the file path": "BACPAC exported successfully to '{0}'",
    "BACPAC imported successfully": "BACPAC 가져오기 성공",
    "BACPAC imported successfully to database '{0}'/{0} is the database name": "BACPAC imported successfully to database '{0}'",
    "Back": "뒤",
    "Back to preview": "미리 보기로 돌아가기",
    "Batch execution time: {0}/{0} is the batch time": "일괄 처리 실행 시간: {0}",
    "Between": "사이",
    "Blanks": "공백",
    "Block this extension from accessing your connections": "이 확장이 연결에 액세스하지 못하도록 차단하세요.",
    "Brightness": "밝기",
    "Browse Azure": "Azure 찾아보기",
    "Browse By": "찾아보기 기준",
    "Browse Fabric": "Fabric 찾아보기",
    "Browse...": "찾아보기...",
    "Build failed with exit code {0}": "종료 코드 {0}(으)로 빌드하지 못함",
    "Build {0}": "{0} 빌드",
    "Building {0}...": "{0}을(를) 빌드하는 중...",
    "CSV": "CSV",
    "Calling tool: {0} with {1}./{0} is the tool function name{1} is the SQL tool parameters": "호출 도구: {0} 및 {1}.",
    "Cancel": "취소",
    "Cancel failed: {0}/{0} is the error message": "취소에 실패했습니다: {0}",
    "Cancel schema compare failed: '{0}'/{0} is the error message returned from the cancel operation": "스키마 비교 취소 실패: '{0}'",
    "Canceled": "취소됨",
    "Canceling": "취소하는 중",
    "Canceling query ": "쿼리 취소 중 ",
    "Canceling the query failed: {0}/{0} is the error message": "쿼리 취소 실패: {0}",
    "Cannot cancel query as no query is running.": "실행 중인 쿼리가 없으므로 쿼리를 취소할 수 없습니다.",
    "Cannot connect due to expired tokens. Please re-authenticate and try again.": "만료된 토큰으로 인해 연결할 수 없습니다. 다시 인증하고 다시 시도하세요.",
    "Cannot create foreign key": "외래 키를 만들 수 없습니다.",
    "Cannot exclude {0}. Included dependents exist, such as {1}/{0} is the name of the entry{1} is the name of the blocking dependency preventing exclusion.": "{0}을(를) 제외할 수 없습니다. {1} 같은 포함된 종속 항목이 있습니다.",
    "Cannot exclude {0}. Included dependents exist/{0} is the name of the entry": "{0}을(를) 제외할 수 없습니다. 포함된 종속 항목이 있습니다.",
    "Cannot include {0}. Excluded dependents exist, such as {1}/{0} is the name of the entry{1} is the name of the blocking dependency preventing inclusion.": "{0}을(를) 포함할 수 없습니다. {1} 같은 제외된 종속 항목이 있습니다.",
    "Cannot include {0}. Excluded dependents exist/{0} is the name of the entry": "{0}을(를) 포함할 수 없습니다. 제외된 종속 항목이 있습니다.",
    "Cascade": "캐스케이드",
    "Change": "변경",
    "Change Database": "데이터베이스 변경",
    "Change Password": "암호 변경",
    "Change database to '{1}' for connection '{0}'?/{0} is the connection ID{1} is the database name": "연결 '{1}'을(를) 위해 데이터베이스를 '{0}'(으)로 변경할까요?",
    "Changed Tables": "변경된 테이블",
    "Changed database context to \"{0}\" for document \"{1}\"/{0} is the database name{1} is the document name": "문서 \"{0}\"에 대해 데이터베이스 컨텍스트를 \"{1}\"(으)로 변경함",
    "Changed database context to \"{0}\" on server \"{1}\" on document \"{2}\"./{0} is the database name{1} is the server name{2} is the document name": "데이터베이스 컨텍스트를 문서 {0}에서 서버 {1}의 {2}(으)로 변경했습니다.",
    "Changes published successfully": "변경 내용이 게시됨",
    "Changes saved successfully.": "변경 내용을 저장했습니다.",
    "Changing database context to \"{0}\" on server \"{1}\" on document \"{2}\"./{0} is the database name{1} is the server name{2} is the document name": "데이터베이스 컨텍스트를 문서 {0}에서 서버 {1}의 {2}(으)로 변경하는 중입니다.",
    "Changing database to '{1}' for connection '{0}'/{0} is the connection ID{1} is the database name": "연결 '{1}'을(를) 위해 데이터베이스를 '{0}'(으)로 변경하는 중",
    "Chat command not available in this VS Code version": "이 VS Code 버전에서는 채팅 명령을 사용할 수 없습니다.",
    "Check Constraint": "CHECK 제약 조건",
    "Check Constraints": "CHECK 제약 조건",
    "Checking Docker Engine Configuration": "Docker 엔진 구성을 확인하는 중",
    "Checking Docker prerequisites...": "Checking Docker prerequisites...",
    "Checking if Docker is installed": "Docker가 설치되어 있는지 확인하는 중",
    "Checking if Docker is installed on your machine": "Docker가 컴퓨터에 설치되어 있는지 확인하는 중",
    "Checking if Docker is running on your machine. If not, we'll start it for you.": "머신에서 Docker가 실행 중인지 확인하는 중입니다. 그렇지 않은 경우 자동으로 시작합니다.",
    "Checking if Docker is started": "Docker가 시작되었는지 확인하는 중",
    "Checking if the Docker Engine is configured correctly on your machine.": "Docker 엔진이 머신에 올바르게 구성되어 있는지 확인하는 중입니다.",
    "Checking pre-requisites": "필수 구성 요소 확인 중",
    "Choose An Action": "작업 선택",
    "Choose Query History": "쿼리 기록 선택",
    "Choose SQL Language": "SQL 언어 선택",
    "Choose a Microsoft Entra account": "Microsoft Entra 계정 선택",
    "Choose a Microsoft Entra tenant": "Microsoft Entra 테넌트 선택",
    "Choose a connection profile from the list below": "아래 목록에서 연결 프로필을 선택하세요.",
    "Choose a database from the list below": "아래 목록에서 데이터베이스 선택",
    "Choose a hostname for the container": "컨테이너의 호스트 이름을 선택하세요",
    "Choose a name for the SQL Server Docker Container": "SQL Server Docker 컨테이너의 이름을 선택하세요",
    "Choose a port to host the SQL Server Docker Container": "SQL Server Docker 컨테이너를 호스트할 포트를 선택하세요.",
    "Choose an option to provision a database": "데이터베이스 프로비전 옵션 선택",
    "Choose color": "색 선택",
    "Choose the Right Version": "올바른 버전을 선택하세요",
    "Circular reference detected: '{0}' → '{1}' creates a cycle/{0} is source table{1} is target table": "순환 참조가 발견되었습니다: '{0}' → '{1}'이(가) 순환을 생성합니다.",
    "Clear": "삭제",
    "Clear All": "모두 지우기",
    "Clear Recent Connections List": "최근 연결 목록 삭제",
    "Clear Selection": "선택 영역 지우기",
    "Clear Sort": "정렬 지우기",
    "Clear cache and refresh token": "캐시 지우기 및 토큰 새로 고침",
    "Clear permissions for all extensions to access your connections": "모든 확장이 연결에 액세스할 수 있는 권한을 지우세요.",
    "Clear token cache": "토큰 캐시 삭제",
    "Click to cancel loading summary": "요약 로드를 취소하려면 클릭하세요.",
    "Click to connect to a database": "데이터베이스에 연결하려면 클릭",
    "Click to load summary": "요약을 로드하려면 클릭하세요.",
    "Click to sign into an Azure account": "Azure 계정에 로그인하려면 클릭하세요.",
    "Close": "닫기",
    "Close Designer": "Designer 닫기",
    "Close Find": "찾기 닫기",
    "Close Script Pane": "스크립트 창 닫기",
    "Close properties pane": "속성 창 닫기",
    "Close the current connection": "현재 연결 닫기",
    "Cloud": "클라우드",
    "Collapse": "축소",
    "Collapse All": "모두 축소",
    "Collapse Workspace Explorer": "작업 영역 탐색기 축소",
    "Color": "색",
    "Column": "열",
    "Column '{0}' already exists/{0} is the column name": "열 '{0}'이(가) 이미 있습니다.",
    "Column '{0}' already has a foreign key/{0} is the column name": "열 '{0}'에는 이미 외래 키가 있습니다.",
    "Column '{0}' cannot be null because it is a primary key/{0} is the column name": "열 '{0}'은(는) 기본 키이므로 null일 수 없습니다.",
    "Column '{0}' is an identity column and cannot have a cascading foreign key/{0} is the column name": "열 '{0}'은(는) ID 열이며 연계 외래 키를 가질 수 없습니다.",
    "Column '{0}' must be a primary key/{0} is the referenced column": "열 '{0}'은(는) 기본 키여야 합니다.",
    "Column '{0}' not found/{0} is the column name": "열 '{0}'을(를) 찾을 수 없습니다.",
    "Column Name": "열 이름",
    "Column max length cannot be empty": "열 최대 길이는 비워둘 수 없음",
    "Column name cannot be empty": "열 이름은 비워 둘 수 없습니다.",
    "Column width must be at least {0} pixels./{0} is the minimum column width in pixels": "열 너비는 최소 {0} 픽셀이어야 합니다.",
    "Columns": "열",
    "Columns in the primary key.": "기본 키의 열입니다.",
    "Command Timeout": "명령 시간 제한",
    "Commands": "명령",
    "Compare": "비교",
    "Compare SQL Server editions": "SQL Server 에디션 비교",
    "Comparison Details": "비교 세부 정보",
    "Configure Linux containers": "Linux 컨테이너 구성",
    "Configure Rosetta in Docker Desktop": "Docker 데스크톱에서 Rosetta 구성",
    "Configure and customize SQL Server containers": "SQL Server 컨테이너 구성 및 사용자 지정",
    "Confirm Password": "암호 확인",
    "Confirm SQL Server admin password": "SQL Server 관리자 암호 확인",
    "Confirm new password": "새 암호 확인",
    "Confirm to clear recent connections list": "최근 연결 목록 삭제 확인",
    "Confirm to remove this profile.": "이 프로필을 제거할지 확인합니다.",
    "Connect": "연결",
    "Connect to Database": "데이터베이스에 연결",
    "Connect to MSSQL": "MSSQL에 연결",
    "Connect to Server": "서버에 연결",
    "Connect to a database": "데이터베이스에 연결",
    "Connect to server {0} and database {1}?/{0} is the server name{1} is the database name": "서버 {0} 및 데이터베이스 {1}에 연결하시겠습니까?",
    "Connect to server {0}?/{0} is the server name": "서버 {0}에 연결하시겠습니까?",
    "Connect to {0}/{0} is the name of the connection profile": "{0}에 연결",
    "Connect using profile {0}?/{0} is the profile ID": "프로필 {0}을(를) 사용하여 연결하시겠습니까?",
    "Connected successfully": "연결함",
    "Connected to server \"{0}\" on document \"{1}\". Server information: {2}/{0} is the server name{1} is the document name{2} is the server info": "문서 \"{0}\"에서 서버 \"{1}\"에 연결했습니다. 서버 정보: {2}",
    "Connected to:": "연결 대상:",
    "Connecting": "연결",
    "Connecting to Container": "컨테이너에 연결하는 중",
    "Connecting to Database": "데이터베이스에 연결하는 중",
    "Connecting to server \"{0}\" on document \"{1}\"./{0} is the server name{1} is the document name": "문서 \"{0}\"에서 서버 \"{1}\"에 연결하는 중입니다.",
    "Connecting to server {0} and database {1}/{0} is the server name{1} is the database name": "서버 {0} 및 데이터베이스 {1}에 연결하는 중",
    "Connecting to server {0}/{0} is the server name": "서버 {0}에 연결하고 있습니다.",
    "Connecting to server...": "서버에 연결하는 중...",
    "Connecting to your SQL Server Docker container": "Docker에서 SQL Server Docker 컨테이너에 연결하는 중",
    "Connecting to {0}.../{0} is the connection display name": "{0}에 연결하는 중...",
    "Connecting to: ": "다음에 연결 중: ",
    "Connecting using profile {0}/{0} is the profile ID": "프로필 {0}을(를) 사용하여 연결하는 중",
    "Connecting...": "연결 중...",
    "Connection Authentication": "연결 인증",
    "Connection Details": "연결 세부 정보",
    "Connection Dialog": "연결 대화 상자",
    "Connection Error": "연결 오류",
    "Connection Failed": "연결 실패",
    "Connection Group": "연결 그룹",
    "Connection Profile could not be updated. Please modify the connection details manually in settings.json and try again.": "연결 프로필을 업데이트할 수 없습니다. settings.json에서 연결 세부 정보를 수동으로 수정하고 다시 시도하세요.",
    "Connection String": "연결 문자열",
    "Connection Timeout": "연결 시간 제한",
    "Connection error": "연결 오류",
    "Connection is not active. Please establish a connection before performing this action.": "연결이 활성 상태가 아닙니다. 이 작업을 수행하기 전에 연결을 설정하세요.",
    "Connection not found for uri \"{0}\"./{0} is the uri": "\"{0}\" URI에 대한 연결을 찾지 못했습니다.",
    "Connection profile '{0}' not found./{0} is the profile ID": "연결 프로필 '{0}'을(를) 찾을 수 없습니다.",
    "Connection sharing permission denied for extension: '{0}'. Use the permission management commands to change this./{0} is the extension ID": "확장 '{0}'에 대한 연결 공유 권한이 거부되었습니다. 사용 권한 관리 명령을 사용하여 변경하세요.",
    "Connection sharing permission is required for extension: '{0}'/{0} is the extension ID": "확장 '{0}'에는 연결 공유 권한이 필요합니다.",
    "Connection string is required": "연결 문자열이 필요합니다.",
    "Connection with ID \"{0}\" not found. Please verify the connection ID exists./{0} is the connection ID": "ID가 \"{0}\"인 연결을 찾을 수 없습니다. 연결 ID가 있는지 확인하세요.",
    "Consider adding a name for this foreign key": "이 외래 키의 이름을 추가하는 것이 좋습니다.",
    "Container Name": "컨테이너 이름",
    "Container creation isn't supported on this system. ARM support will be available starting with the SQL Server 2025 CU1 container image.": "이 시스템에서는 컨테이너 생성이 지원되지 않습니다. ARM 지원은 SQL Server 2025 CU1 컨테이너 이미지부터 제공됩니다.",
    "Container does not exist. Would you like to remove the connection?": "컨테이너가 없습니다. 연결을 제거하시겠습니까?",
    "Container failed to start within the timeout period. Please wait a few minutes and try again.": "시간 제한 내에 컨테이너를 시작하지 못했습니다. 잠시 기다렸다가 다시 시도하세요.",
    "Contains": "다음을 포함함",
    "Continue Editing": "계속 편집",
    "Copied": "복사됨",
    "Copy": "복사",
    "Copy As": "다음으로 복사",
    "Copy Headers": "헤더 복사",
    "Copy Script": "스크립트 복사",
    "Copy Script to Clipboard": "클립보드에 스크립트 복사",
    "Copy as CSV": "CSV로 복사",
    "Copy as IN clause": "IN 절로 복사",
    "Copy as INSERT INTO": "INSERT INTO로 복사",
    "Copy as JSON": "JSON으로 복사",
    "Copy code and open webpage": "코드 복사 및 웹 페이지 열기",
    "Copy connection string to clipboard": "연결 문자열을 클립보드에 복사",
    "Copy script": "스크립트 복사",
    "Copy with Headers": "복사(머리글 포함)",
    "Copying results...": "결과를 복사하는 중...",
    "Cost": "비용",
    "Could not find scripting metadata for {0} '{1}'./{0} is the node type{1} is the node label": "{0} '{1}'에 대한 스크립팅 메타데이터를 찾을 수 없습니다.",
    "Count: {0}  Distinct Count: {1}  Null Count: {2}/{0} is the count, {1} is the distinct count, and {2} is the null count": "개수: {0}  고유 카운트: {1} null 개수: {2}",
    "Count: {0}/{0} is the count": "개수: {0}",
    "Create": "만들기",
    "Create As Script": "스크립트로 만들기",
    "Create Connection Group": "연결 그룹 만들기",
    "Create Connection Profile": "연결 프로필 만들기",
    "Create Container": "컨테이너 만들기",
    "Create Database": "데이터베이스 만들기",
    "Create Firewall Rule": "방화벽 규칙 만들기",
    "Create Local SQL Container": "로컬 SQL 컨테이너 만들기",
    "Create New Connection Group": "새 연결 그룹 만들기",
    "Create a Local Docker SQL Server": "로컬 Docker SQL Server 만들기",
    "Create a SQL Server container in seconds—no manual steps required. Manage it easily from the MSSQL extension without leaving VS Code.": "몇 초 만에 SQL Server 컨테이너를 만들 수 있으며 수동 조치가 필요하지 않습니다. VS Code를 종료하지 않고 MSSQL 확장에서 쉽게 관리할 수 있습니다.",
    "Create a SQL database in Fabric (Preview)": "Fabric에서 SQL 데이터베이스 만들기(미리 보기)",
    "Create a new firewall rule": "새 방화벽 규칙 만들기",
    "Create new firewall rule for {0}/{0} is the server name that the firewall rule will be created for": "{0}에 대한 새 방화벽 규칙 만들기",
    "Creating Container": "컨테이너 만드는 중",
    "Creating SQL Database for workspace {0}/{0} is the workspace ID": "작업 영역 {0}에 대한 SQL 데이터베이스를 생성하는 중",
    "Creating SQL Server container...": "Creating SQL Server container...",
    "Creating and starting your SQL Server container": "SQL Server 컨테이너를 만들고 시작하는 중입니다.",
    "Creating workspace with capacity {0}/{0} is the capacity ID": "용량이 {0}인 작업 영역을 생성하는 중입니다.",
    "Credential Error: An error occurred while attempting to refresh account credentials. Please re-authenticate.": "자격 증명 오류: 계정 자격 증명을 새로 고치는 동안 오류가 발생했습니다. 다시 인증하세요.",
    "Currently signed in as:": "현재 로그인한 사용자:",
    "Custom Zoom": "사용자 지정 확대/축소",
    "DACPAC deployed successfully": "DACPAC 배포 성공",
    "DACPAC deployed successfully to database '{0}'/{0} is the database name": "DACPAC deployed successfully to database '{0}'",
    "DACPAC extracted successfully": "DACPAC 추출 성공",
    "DACPAC extracted successfully to '{0}'/{0} is the file path": "DACPAC extracted successfully to '{0}'",
    "DacFx service is not available. Profile loaded without deployment options. Publish and generate script operations cannot be performed.": "DacFx 서비스를 사용할 수 없습니다. 배포 옵션 없이 프로필이 로드되었습니다. 스크립트 게시 및 생성 작업을 수행할 수 없습니다.",
    "DacFx service is not available. Publish and generate script operations cannot be performed.": "DacFx 서비스를 사용할 수 없습니다. 스크립트 게시 및 생성 작업을 수행할 수 없습니다.",
    "Data Type": "데이터 형식",
    "Data automatically replicated to OneLake in real time with a SQL analytics endpoint.": "SQL 분석 엔드포인트를 사용하여 실시간으로 데이터가 OneLake에 자동으로 복제됩니다.",
    "Data type mismatch: '{0}' in column '{1}' incompatible with '{2}' in '{3}'/{0} is source data type{1} is source column{2} is target data type{3} is target column": "데이터 형식 불일치: '{0}' 열의 '{1}'이(가) '{3}'의 '{2}'과(와) 호환되지 않습니다.",
    "Data-tier Application": "데이터 계층 애플리케이션",
    "Data-tier Application File (.dacpac)": "데이터 계층 애플리케이션 파일(.dacpac)",
    "Database": "데이터베이스",
    "Database - {0}/{0} is the database name": "데이터베이스 - {0}",
    "Database Description": "데이터베이스 설명",
    "Database Name": "데이터베이스 이름",
    "Database Name is required": "데이터베이스 이름이 필요합니다.",
    "Database Project": "데이터베이스 프로젝트",
    "Database changed successfully": "데이터베이스를 변경했습니다.",
    "Database list": "데이터베이스 목록",
    "Database name": "데이터베이스 이름",
    "Database name contains invalid characters. Avoid using: < > * ? \" / \\ |": "데이터베이스 이름에 잘못된 문자가 포함되어 있습니다. 사용 안 됨: < > * ? \" / \\ |",
    "Database name is required": "데이터베이스 이름이 필요합니다.",
    "Database name is too long. Maximum length is 128 characters": "데이터베이스 이름이 너무 깁니다. 최대 길이는 128자입니다.",
    "Database not found on the server": "서버에서 데이터베이스를 찾을 수 없습니다.",
    "Default": "기본값",
    "Default Value": "기본값",
    "Definition": "정의",
    "DefinitionRequestCompleted": "DefinitionRequestCompleted",
    "DefinitionRequested": "DefinitionRequested",
    "Delete": "삭제",
    "Delete Confirmation": "삭제 확인",
    "Delete Contents": "내용 삭제",
    "Delete Row": "행 삭제",
    "Delete saved connection": "저장된 연결 삭제",
    "Deleting Container...": "컨테이너를 삭제하는 중...",
    "Deny": "거부",
    "Deploy": "배포",
    "Deploy a .dacpac file to a new or existing SQL database": "Deploy a .dacpac file to a new or existing SQL database",
    "Deploy to Existing Database": "기존 데이터베이스에 배포",
    "Deploy, extract, import, or export data-tier applications on the selected database": "선택한 데이터베이스에서 데이터 계층 애플리케이션 배포, 추출, 가져오기 또는 내보내기",
    "Deploying DACPAC...": "DACPAC 배포 중...",
    "Deployment Failed": "배포 실패",
    "Deployment Name": "배포 이름",
    "Deployment in progress": "배포 진행 중",
    "Description": "설명",
    "Description for the table.": "테이블에 대한 설명입니다.",
    "Details": "자세히",
    "Developer-friendly transactional database using the Azure SQL Database Engine.": "Azure SQL 데이터베이스 엔진을 사용하는 개발자 친화적인 트랜잭션 데이터베이스입니다.",
    "Directory not found": "디렉터리를 찾을 수 없습니다.",
    "Disable intellisense and syntax error checking on current document": "현재 문서에서 IntelliSense 및 구문 오류 검사 사용 안 함",
    "Disabled": "사용 안 함",
    "Discard": "취소",
    "Disconnect": "연결 끊기",
    "Disconnect from connection '{0}'?/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'의 연결을 끊을까요?",
    "Disconnected on document \"{0}\"/{0} is the document name": "문서 \"{0}\"에서 연결을 끊음",
    "Disconnected successfully": "연결이 끊어짐",
    "Disconnecting from connection '{0}'/{0} is the connection ID": "codespace '{0}'에서 연결을 끊는 중",
    "Dismiss": "해제",
    "Displays the data type name for the column": "열의 데이터 형식 이름을 표시합니다.",
    "Displays the description of the column": "열에 대한 설명을 표시합니다.",
    "Displays the unified data type (including length, scale and precision) for the column": "열의 통합 데이터 형식(길이, 소수 자릿수 및 전체 자릿수 포함)을 표시합니다.",
    "Dissatisfied": "불만족",
    "Distinct Count: {0}/{0} is the distinct count": "고유 카운트: {0}",
    "Do you mind taking a quick feedback survey about the MSSQL Extension for VS Code?": "VS Code용 MSSQL 확장에 대한 간단한 피드백 설문 조사에 참여하시겠습니까?",
    "Do you want to always display query results in a new tab instead of the query pane?": "쿼리 창 대신 항상 새 탭에 쿼리 결과를 표시하시겠습니까?",
    "Docker failed to start within the timeout period. Please manually start Docker and try again.": "Docker를 제한 시간 내에 시작하지 못했습니다. Docker를 수동으로 시작하고 다시 시도하세요.",
    "Docker is not installed or not in PATH. Please install Docker Desktop and try again.": "Docker가 설치되지 않았거나 PATH에 없습니다. Docker Desktop을 설치하고 다시 시도하세요.",
    "Docker requires root permissions to run. Please run Docker with sudo or add your user to the docker group using sudo usermod -aG docker $USER. Then, reboot your machine and retry.": "Docker를 실행하려면 루트 권한이 필요합니다. sudo를 사용하여 Docker를 실행하거나 sudo usermod -aG docker $USER를 사용하여 Docker 그룹에 사용자를 추가하세요. 그런 다음 컴퓨터를 재부팅하고 다시 시도하세요.",
    "Don't Show Again": "다시 표시 안 함",
    "Easily set up a local SQL Server without leaving VS Code extension. Just a few clicks to install, configure, and manage your server effortlessly!": "VS Code 확장에서 나가지 않고도 로컬 SQL Server를 쉽게 설정할 수 있습니다. 몇 번의 클릭만으로 서버를 손쉽게 설치하고 구성하며 관리할 수 있습니다.",
    "Edit": "편집",
    "Edit Connection Group - {0}/{0} is the connection group name": "연결 그룹 편집 - {0}",
    "Edit Connection Group: {0}/{0} is the name of the connection group being edited": "연결 그룹 {0} 편집",
    "Edit Connection Profile": "연결 프로필 편집",
    "Edit Table": "테이블 편집",
    "Either profileId or serverName must be provided.": "profileId 또는 serverName을 입력해야 합니다.",
    "Enable 'Trust Server Certificate'": "‘서버 인증서 신뢰’ 활성화",
    "Enable Experiences & Reload": "환경 사용 설정 후 다시 로드",
    "Enable Trust Server Certificate": "서버 인증서 신뢰 활성화",
    "Enabled": "사용",
    "Encountering a problem?  Share the details with us by opening a GitHub issue so we can improve!": "문제가 발생합니까?  개선할 수 있도록 GitHub 문제를 열어 세부 정보를 공유하세요!",
    "Encrypt": "암호화",
    "Encryption was enabled on this connection; review your SSL and certificate configuration for the target SQL Server, or enable 'Trust server certificate' in the connection dialog.": "이 연결에서 암호화를 사용하도록 설정했습니다. 대상 SQL Server에 대한 SSL 및 인증서 구성을 검토하거나, 연결 대화 상자에서 '서버 인증서 신뢰'를 사용하도록 설정하세요.",
    "Encryption was enabled on this connection; review your SSL and certificate configuration for the target SQL Server, or set 'Trust server certificate' to 'true' in the settings file. Note: A self-signed certificate offers only limited protection and is not a recommended practice for production environments. Do you want to enable 'Trust server certificate' on this connection and retry?": "이 연결에서 암호화를 사용하도록 설정했습니다. 대상 SQL Server에 대한 SSL 및 인증서 구성을 검토하거나, 설정 파일에서 '서버 인증서 신뢰'를 ‘true’로 설정하세요. 참고: 자체 서명된 인증서는 제한된 보호만 제공하며 프로덕션 환경에 권장되는 방법은 아닙니다. 이 연결에서 '서버 인증서 신뢰'를 사용하도록 설정하고 다시 시도하시겠습니까?",
    "End IP Address": "끝 IP 주소",
    "Ends With": "다음으로 끝남",
    "Enter Database Description": "데이터베이스 설명 입력",
    "Enter Database Name": "데이터베이스 이름 입력",
    "Enter application name": "애플리케이션 이름 입력",
    "Enter connection group name": "연결 그룹 이름을 입력하세요",
    "Enter container name": "컨테이너 이름 입력",
    "Enter database name": "데이터베이스 이름 입력",
    "Enter description (optional)": "설명 입력(선택 사항)",
    "Enter desired column width in pixels": "원하는 열 너비를 픽셀 단위로 입력합니다.",
    "Enter hostname": "호스트 이름 입력",
    "Enter new column width": "새 열 너비 입력",
    "Enter new password": "새 암호 입력",
    "Enter part of an object name to search for": "검색할 개체 이름의 일부 입력",
    "Enter password": "암호 입력",
    "Enter port": "포트 입력",
    "Enter profile name": "프로필 이름 입력",
    "Enter the path for the output file": "출력 파일의 경로를 입력하세요.",
    "Entra token cache cleared successfully.": "Entra 토큰 캐시를 성공적으로 지웠습니다.",
    "Equals": "같음",
    "Error": "오류",
    "Error Message: ": "오류 메시지: ",
    "Error code: ": "오류 코드: ",
    "Error connecting to server \"{0}\". Details: {1}/{0} is the server name{1} is the error message": "서버 \"{0}\"에 연결하는 동안 오류가 발생했습니다. 세부 정보: {1}",
    "Error connecting to: ": "다음에 연결하는 중 오류 발생: ",
    "Error creating firewall rule {0}.  Check your Azure account settings and try again.  Error: {1}/{0} is the rule info in format 'name (startIp - endIp)'{1} is the error message": "방화벽 규칙 {0} 만드는 동안 오류가 발생했습니다.  Azure 계정 설정을 확인하고 다시 시도하세요.  오류: {1}",
    "Error generating text view. Please try switching back to grid view.": "텍스트 뷰를 생성하는 중에 오류가 발생했습니다. 표 보기로 다시 전환해 보세요.",
    "Error loading Azure account information for tenant ID '{0}'/{0} is the tenant ID": "테넌트 ID '{0}' 대한 Azure 계정 정보를 로드하는 동안 오류가 발생했습니다.",
    "Error loading Azure databases for subscription {0} ({1}).  Confirm that you have permission./{0} is the subscription name{1} is the subscription id": "구독 {0}({1})에 대한 Azure 데이터베이스를 로드하는 동안 오류가 발생했습니다.  사용 권한이 있는지 확인하세요.",
    "Error loading Azure databases.": "Azure 데이터베이스를 로드하는 동안 오류가 발생했습니다.",
    "Error loading Azure subscriptions.": "Azure 구독을 로드하는 동안 오류가 발생했습니다.",
    "Error loading databases": "데이터베이스 로드 중 오류 발생",
    "Error loading designer": "디자이너를 로드하는 동안 오류 발생",
    "Error loading preview": "미리 보기를 로드하는 동안 오류 발생",
    "Error loading summary": "요약을 로드하는 동안 오류가 발생했습니다.",
    "Error loading summary: {0}/{0} is the error message": "요약을 로드하는 동안 오류가 발생했습니다. {0}",
    "Error loading workspaces": "작업 영역을 로드하는 동안 오류 발생",
    "Error loading workspaces. Please try choosing a different account or tenant.": "작업 영역을 로드하는 동안 오류 발생 다른 계정이나 테넌트를 선택해 보세요.",
    "Error loading; refresh to try again": "로드하는 동안 오류가 발생했습니다. 다시 시도하려면 새로 고치세요.",
    "Error migrating connection ID {0} to new format.  Please recreate this connection to use it.\nError:\n{1}/{0} is the connection id{1} is the error message": "연결 ID {0}을(를) 새 형식으로 마이그레이션하는 동안 오류가 발생했습니다.  사용하려면 이 연결을 다시 만드세요.\n오류:\n{1}",
    "Error occurred opening content in editor.": "편집기에서 콘텐츠를 여는 동안 오류가 발생했습니다.",
    "Error retrieving server list: {0}/{0} is the error message": "서버 목록을 검색하는 동안 오류가 발생했습니다: {0}",
    "Error running Docker commands. Please make sure Docker is running.": "Docker 명령을 실행하는 동안 오류가 발생했습니다. Docker가 실행 중인지 확인하세요.",
    "Error signing into Azure: {0}/{0} is the error message": "Azure에 로그인하는 동안 오류가 발생했습니다: {0}",
    "Error when refreshing token": "토큰을 새로 고치는 동안 오류 발생",
    "Error {0}: {1} Please login as a different user and change the password using ALTER LOGIN./{0} is the error number{1} is the error message": "오류 {0}: {1} 다른 사용자로 로그인한 다음, ALTER LOGIN을 사용하여 암호를 변경하세요.",
    "Error {0}: {1}/{0} is the error number{1} is the error message": "오류 {0}: {1}",
    "Error: ": "오류: ",
    "Error: Login failed. Retry using different credentials?": "오류: 로그인하지 못했습니다. 다른 자격 증명을 사용하여 다시 시도하시겠습니까?",
    "Error: Unable to connect using the connection information provided. Retry profile creation?": "오류: 제공된 연결 정보로 연결할 수 없습니다. 프로필을 다시 만드시겠습니까?",
    "Excel": "Excel",
    "Exclude Object Types": "개체 형식 제외",
    "Execute": "실행",
    "Executing query...": "쿼리 실행 중...",
    "Execution Plan": "실행 계획",
    "Existing Database": "기존 데이터베이스",
    "Existing SQL server": "기존 SQL Server",
    "Expand": "확장",
    "Expand All": "모두 확장",
    "Expand Workspace Explorer": "작업 영역 탐색기 확장",
    "Expand properties pane": "속성 창 확장",
    "Explore, design, and evolve database schemas using intelligent, code-first or data-first guidance": "지능형 코드 우선 또는 데이터 우선 가이드를 활용하여 데이터베이스 스키마를 탐색, 설계 및 발전시키세요.",
    "Explorer": "Explorer",
    "Export": "내보내기",
    "Export BACPAC": "BACPAC 내보내기",
    "Export the schema and data from a SQL database to a .bacpac file": "Export the schema and data from a SQL database to a .bacpac file",
    "Exporting BACPAC...": "BACPAC 내보내는 중...",
    "Expression": "식",
    "Extract DACPAC": "DACPAC 추출",
    "Extract the schema from a SQL database to a .dacpac file": "Extract the schema from a SQL database to a .dacpac file",
    "Extracting DACPAC...": "DACPAC 추출하는 중...",
    "Extremely likely": "가능성이 매우 큼",
    "Fabric API error occurred ({0}): {1}/{0} is the error code{1} is the error message": "Fabric API 오류 발생({0}): {1}",
    "Fabric Account": "Fabric 계정",
    "Fabric Account is required": "Fabric 계정이 필요합니다.",
    "Fabric Workspaces": "Fabric 작업 영역",
    "Fabric is not supported in the current cloud ({0}).  Ensure setting '{1}' is configured correctly./{0} is the cloud name{1} is the setting name": "패브릭은 현재 클라우드({0})에서 지원되지 않습니다.  '{1}' 설정이 올바르게 구성되었는지 확인합니다.",
    "Fabric long-running API error with error code '{0}': {1}/{0} is the error code{1} is the error message": "오류 코드 '{0}'의 Fabric 장기 실행 API 오류: {1}",
    "Failed": "실패",
    "Failed disposing query: {0}/{0} is the error message": "쿼리 처리를 실패했습니다: {0}",
    "Failed to apply changes: '{0}'/{0} is the error message returned from the publish changes operation": "변경 내용을 적용하지 못했습니다. '{0}'",
    "Failed to change database": "데이터베이스를 변경하지 못함",
    "Failed to connect": "연결하지 못함",
    "Failed to connect to database: {0}/{0} is the database name": "데이터베이스 연결 실패: {0}",
    "Failed to connect to server": "서버에 연결하지 못했습니다.",
    "Failed to connect to server.": "서버에 연결하지 못했습니다.",
    "Failed to connect: {0}/{0} is the error message": "연결 실패: {0}",
    "Failed to copy script: {0}/{0} is the error message": "스크립트를 복사하지 못함: {0}",
    "Failed to create a new row: {0}/{0} is the error message": "새 행을 만들지 못함: {0}",
    "Failed to delete credential with id: {0}. {1}/{0} is the id{1} is the error": "ID가 {0}인 자격 증명을 삭제하지 못했습니다. {1}",
    "Failed to delete {0}./Failed to delete {0}.": "'{0}'을(를) 삭제하지 못했습니다.",
    "Failed to establish connection with ID \"{0}\". Please check connection details and network connectivity./{0} is the connection ID": "ID가 \"{0}\"인 연결을 설정하지 못했습니다. 연결 세부 정보와 네트워크 연결을 확인하세요.",
    "Failed to fetch Docker container tags: {0}": "Docker 컨테이너 태그를 가져오지 못함: {0}",
    "Failed to fetch user tokens.": "사용자 토큰을 가져오지 못했습니다.",
    "Failed to generate publish script: '{0}'/{0} is the error message returned from the generate script operation": "게시 스크립트 '{0}'을(를) 생성하지 못했습니다.",
    "Failed to generate script. Please check the logs for more details.": "스크립트를 생성하지 못했습니다. 자세한 내용은 로그를 확인하세요.",
    "Failed to generate script: '{0}'/{0} is the error message returned from the generate script operation": "'{0}' 스크립트를 생성하지 못했습니다.",
    "Failed to generate script: {0}/{0} is the error message": "스크립트를 생성하지 못함: {0}",
    "Failed to get Fabric workspaces for tenant '{0} ({1})'./{0} is the tenant name{1} is the tenant id": "테넌트 '{0} ({1})'에 대한 Fabric 작업 영역을 가져오지 못했습니다.",
    "Failed to get Fabric workspaces for tenant '{0} ({1})': {2}/{0} is the tenant name{1} is the tenant id{2} is the error message": "테넌트 '{0} ({1})'에 대한 Fabric 작업 영역을 가져오지 못했습니다.{2}",
    "Failed to get authentication method, please remove and re-add the account.": "인증 방법을 가져오지 못했습니다. 계정을 제거하고 다시 추가하세요.",
    "Failed to get tenant '{0}' for account '{1}'./{0} is the tenant id{1} is the account name": "계정 '{1}'에 대한 테넌트 '{0}'을(를) 가져오지 못했습니다.",
    "Failed to list databases": "데이터베이스를 나열하지 못했습니다.",
    "Failed to load data: {0}/{0} is the error message": "데이터를 로드하지 못함: {0}",
    "Failed to load databases": "데이터베이스를 로드하지 못함",
    "Failed to load publish profile": "게시 프로필 로드 실패",
    "Failed to open scmp file: '{0}'/{0} is the error message returned from the open scmp operation": "scmp 파일을 열지 못했습니다. '{0}'",
    "Failed to open script in editor.": "편집기에서 스크립트를 열지 못했습니다.",
    "Failed to open script: {0}/{0} is the error message": "스크립트를 열지 못함: {0}",
    "Failed to pull SQL Server image. Please check your network connection and try again.": "SQL Server 이미지를 다운로드하지 못했습니다. 네트워크 연결 상태를 확인하고 다시 시도하세요.",
    "Failed to refresh connection ${0} with uri {1}, invalid connection result./{0} is the connection id{1} is the uri": "{1} URI와의 ${0} 연결을 새로 고치지 못했습니다. 잘못된 연결이 발생했습니다.",
    "Failed to remove row: {0}/{0} is the error message": "행을 제거하지 못함: {0}",
    "Failed to revert cell: {0}/{0} is the error message": "셀을 되돌리지 못함: {0}",
    "Failed to revert row: {0}/{0} is the error message": "행을 되돌리지 못함: {0}",
    "Failed to save changes: {0}/{0} is the error message": "변경 내용을 저장하지 못함: {0}",
    "Failed to save publish profile": "게시 프로필 저장 실패",
    "Failed to save results. ": "결과를 저장하지 못했습니다. ",
    "Failed to save scmp file: '{0}'/{0} is the error message returned from the save scmp operation": "'{0}' scmp 파일을 저장하지 못했습니다.",
    "Failed to start SQL Server container. Please check the error message for more details, and then try again.": "SQL Server 컨테이너를 시작하지 못했습니다. 오류 메시지에서 자세한 내용을 확인한 후 다시 시도하세요.",
    "Failed to start query.": "쿼리를 시작하지 못했습니다.",
    "Failed to start {0}./Failed to start {0}.": "{0}을(를) 시작하지 못했습니다.",
    "Failed to stop {0}./Failed to stop {0}.": "{0}을(를) 중지하지 못했습니다.",
    "Failed to update cell: {0}/{0} is the error message": "셀을 업데이트하지 못함: {0}",
    "Favorites": "즐겨찾기",
    "Fetch rows": "행 가져오기",
    "Fetching {0} script.../{0} is the script type": "{0} 스크립트를 가져오는 중...",
    "File": "파일",
    "File already exists. It will be overwritten if you continue": "파일이 이미 있습니다. 계속하면 덮어쓰기됩니다.",
    "File not found": "파일을 찾을 수 없음",
    "File path is required": "파일 경로가 필요합니다.",
    "Files": "파일",
    "Filter": "필터",
    "Filter ({0})/{0} is the number of selected tables": "필터({0})",
    "Filter Azure subscriptions": "Azure 구독 필터링",
    "Filter Options": "필터 옵션",
    "Filter Settings": "필터 설정",
    "Filter by keyword": "키워드로 필터링",
    "Filter by type": "유형별 필터링",
    "Filter for any field...": "모든 필드에 대해 필터링",
    "Find": "찾기",
    "Find Next": "다음 찾기",
    "Find Node": "노드 찾기",
    "Find Nodes": "노드 찾기",
    "Find Previous": "이전 찾기",
    "Finish": "종료",
    "Finished Deployment": "완료된 배포",
    "Finished query execution for document \"{0}\"/{0} is the document name": "문서 \"{0}\"에 대한 쿼리 실행을 완료함",
    "Firewall rule name": "방화벽 규칙 이름",
    "Firewall rule successfully added. Retry profile creation? ": "방화벽 규칙을 추가했습니다. 프로필을 다시 만드시겠습니까? ",
    "Firewall rule successfully created.": "방화벽 규칙을 만들었습니다.",
    "First Page": "첫 페이지",
    "Flat": "플랫",
    "Folder Structure": "폴더 구조",
    "For numeric data, the maximum number of decimal digits that can be stored in this database object to the right of decimal point.": "숫자 데이터의 경우 소수점 오른쪽에 있는 이 데이터베이스 개체에 저장할 수 있는 최대 10진수 수입니다.",
    "For numeric data, the maximum number of decimal digits that can be stored in this database object.": "숫자 데이터의 경우 이 데이터베이스 개체에 저장할 수 있는 최대 자릿수입니다.",
    "Foreign Column": "외부 열",
    "Foreign Key": "외래 키",
    "Foreign Key {0}/{0} is the index of the foreign key": "외래 키 {0}",
    "Foreign Keys": "외래 키",
    "Foreign Table": "외부 테이블",
    "Foreign key '{0}' already exists/{0} is the foreign key name": "외래 키 '{0}'은(는) 이미 존재합니다.",
    "Formula": "수식",
    "Found pending reconnect promise for uri {0}, failed./{0} is the uri": "{0} URI의 보류 중인 다시 연결 프라미스를 찾았으며, 실패했습니다.",
    "Found pending reconnect promise for uri {0}, waiting./{0} is the uri": "{0} URI의 보류 중인 다시 연결 프라미스를 찾았으며, 현재 대기 중입니다.",
    "Found {0} saved connection profile(s)./{0} is the number of connection profiles": "저장된 연결 프로필이 {0}개 발견되었습니다.",
    "General": "일반",
    "General Options": "일반 옵션",
    "Generate Script": "스크립트 생성",
    "Generate mock data and seed scripts to support testing and development environments": "테스트 및 개발 환경을 지원하기 위해 모의 데이터와 시드 스크립트를 생성하세요.",
    "Generate script to deploy changes to target": "대상에 변경 내용을 배포하는 스크립트 생성",
    "Generating Report. This may take a while...": "보고서를 생성하고 있습니다. 시간이 약간 소요될 수 있습니다...",
    "Generating report, this might take a while...": "보고서를 생성하는 중입니다. 시간이 다소 걸릴 수 있습니다.",
    "Generating script...": "스크립트를 생성하는 중...",
    "Get Connection Details": "연결 세부 정보",
    "Get Started": "시작하기",
    "Get connection details for connection '{0}'?/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'에 대한 세부 정보를 가져올까요?",
    "Get security-related recommendations, such as avoiding SQL injection or excessive permissions": "SQL 주입이나 과도한 권한 방지 같은 보안 관련 권장 사항을 받으세요.",
    "Getting Docker Ready...": "Docker 준비 중...",
    "Getting Fabric database '{0}'/{0} is the database ID": "Fabric 데이터베이스 '{0}'을(를) 가져오는 중입니다.",
    "Getting Fabric workspace '{0}'/{0} is the workspace ID": "패브릭 작업 영역 '{0}'을(를) 가져오는 중",
    "Getting connection details for connection '{0}'/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'에 대한 세부 정보를 가져오는 중",
    "Getting connection string for SQL Endpoint '{0}' in workspace '{1}'/{0} is the SQL endpoint ID{1} is the workspace ID": "작업 영역 '{1}'의 SQL 엔드포인트 '{0}'에 대한 연결 문자열을 가져오는 중",
    "Getting container ready for connections": "컨테이너 연결 준비 중",
    "Getting definition ...": "정의를 가져오는 중...",
    "Got invalid tool use parameters: \"{0}\". ({1})/{0} is the part input{1} is the error message": "도구 사용 매개 변수가 잘못됨: \"{0}\". ({1})",
    "Greater Than": "보다 큼",
    "Greater Than or Equals": "크거나 같음",
    "Grid View": "약식 표 보기",
    "Help": "도움말",
    "Hide Confirm Password": "암호 확인 숨기기",
    "Hide New Password": "새 암호 숨기기",
    "Hide Script": "스크립트 숨기기",
    "Hide full error message": "전체 오류 메시지 숨기기",
    "Hide password": "암호 숨기기",
    "Hide this panel": "이 패널 숨기기",
    "Highlight Expensive Operation": "비용이 많이 드는 작업 강조 표시",
    "Hostname": "호스트 이름",
    "How likely it is that you would recommend the MSSQL extension to a friend or colleague?": "친구나 동료에게 MSSQL 확장을 추천할 가능성이 얼마나 되나요?",
    "How likely it is that you would recommend {0} to a friend or colleague?/{0} is the feature name": "친구나 동료에게 {0}을(를) 추천할 가능성이 얼마나 되나요?",
    "How many tables are in this database?": "이 데이터베이스에 테이블이 몇 개나 있나요?",
    "Hue": "색상",
    "I have read the summary and understand the potential risks.": "요약을 읽고 잠재적인 위험을 이해했습니다.",
    "I'm sorry, I can only assist with SQL-related questions.": "죄송합니다. SQL 관련 질문만 도와드릴 수 있습니다.",
    "Ignore Options": "옵션 무시",
    "Ignore Tenant": "테넌트 무시",
    "Image tag": "이미지 태그",
    "Import BACPAC": "BACPAC 가져오기",
    "Import a .bacpac file to a new or empty database": "Import a .bacpac file to a new or empty database",
    "Importance": "중요도",
    "Importing BACPAC...": "BACPAC 가져오는 중...",
    "In progress": "진행 중",
    "Include": "포함",
    "Include Object Types": "개체 유형 포함",
    "Include all object types": "모든 개체 유형 포함",
    "Index": "인덱스",
    "Indexes": "인덱스",
    "Initializing comparison, this might take a while...": "비교를 초기화하는 중입니다. 다소 시간이 걸릴 수 있습니다...",
    "Insert": "삽입",
    "Install Docker": "Docker 설치",
    "Instant Container Setup": "인스턴트 컨테이너 설정",
    "Insufficient Workspace Permissions": "작업 영역 사용 권한 부족",
    "Integrated": "통합",
    "Integrated & secure": "통합 및 보안",
    "Invalid Firewall rule name": "잘못된 방화벽 규칙 이름",
    "Invalid IP Address": "잘못된 IP 주소",
    "Invalid SQL Server password for {0}. Password must be 8–128 characters long and meet the complexity requirements.  For more information see https://docs.microsoft.com/sql/relational-databases/security/password-policy": "{0}에 대한 SQL Server 암호가 잘못되었습니다. 암호는 8~128자여야 하며 복잡성 요구 사항을 충족해야 합니다.  자세한 내용은 https://docs.microsoft.com/sql/relational-databases/security/password-policy를 참고하세요.",
    "Invalid column width": "잘못된 열 너비",
    "Invalid connection URI provided.": "잘못된 연결 URI가 제공되었습니다.",
    "Invalid connection URI. Please ensure you have an active database connection.": "잘못된 연결 URI입니다. 활성 데이터베이스 연결이 있는지 확인하세요.",
    "Invalid connection string: {0}": "잘못된 연결 문자열: {0}",
    "Invalid database": "잘못된 데이터베이스",
    "Invalid file": "잘못된 파일",
    "Invalid file extension. Expected .dacpac or .bacpac": "파일 확장명이 잘못되었습니다. .dacpac 또는 .bacpac 파일이어야 합니다.",
    "Invalid max length '{0}'/{0} is the max length": "유효하지 않은 최대 길이 '{0}'",
    "Is Computed": "계산 여부",
    "Is Identity": "ID입니다",
    "Is Persisted": "지속형 여부",
    "Issues ({0})/{0} is the number of issues": "문제({0}개)",
    "JPEG": "JPEG",
    "JSON": "JSON",
    "Keep in query pane": "쿼리 창에 유지",
    "Keys for token cache could not be saved in credential store, this may cause Microsoft Entra Id access token persistence issues and connection instabilities. It's likely that SqlTools has reached credential storage limit on Windows, please clear at least 2 credentials that start with \"Microsoft.SqlTools|\" in Windows Credential Manager and reload.": "토큰 캐시용 키를 자격 증명 저장소에 저장할 수 없습니다. 이로 인해 Microsoft Entra ID 액세스 토큰 지속성 문제 및 연결이 불안정해질 수 있습니다. SqlTools가 Windows의 자격 증명 저장 한도에 도달했을 가능성이 높습니다. Windows 자격 증명 관리자에서 \"Microsoft.SqlTools|\"로 시작하는 자격 증명을 2개 이상 지우고 다시 로드하세요.",
    "Last Page": "마지막 페이지",
    "Learn More": "자세한 정보",
    "Learn more about SQL Server 2025 features": "SQL Server 2025 기능에 대한 자세한 정보",
    "Length": "길이",
    "Length mismatch: Column '{0}' ({1}) incompatible with '{2}' ({3})/{0} is source column{1} is source length{2} is target column{3} is target length": "길이 불일치: '{0}' 열({1})이 '{2}' 열({3})과 호환되지 않습니다.",
    "Less Than": "보다 작음",
    "Less Than or Equals": "작거나 같음",
    "Line {0}/{0} is the line number": "선 {0}",
    "List Connections": "연결 표시",
    "List Databases": "데이터베이스 목록",
    "List Functions": "함수 목록",
    "List Schemas": "스키마 목록",
    "List Tables": "테이블 목록",
    "List Views": "보기 목록",
    "List all connections registered with the mssql extension?": "mssql 확장에 등록된 모든 연결을 나열하시겠습니까?",
    "List databases for connection '{0}'?/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'에 대한 데이터베이스를 나열할까요?",
    "List functions for connection '{0}'?/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'에 대한 함수를 나열하시겠습니까?",
    "List schemas for connection '{0}'?/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'의 스키마를 나열하시겠습니까?",
    "List tables for connection '{0}'?/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'의 테이블을 나열하시겠습니까?",
    "List views for connection '{0}'?/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'의 보기를 나열하시겠습니까?",
    "Listing Fabric SQL Databases for workspace '{0}'/{0} is the workspace ID": "작업 영역 '{0}'의 Fabric SQL 데이터베이스를 나열하는 중",
    "Listing Fabric SQL Endpoints for workspace '{0}'/{0} is the workspace ID": "작업 영역 '{0}'의 Fabric SQL 엔드포인트 나열하는 중",
    "Listing Fabric capacities for tenant '{0}'/{0} is the tenant ID": "테넌트 '{0}'의 Fabric 용량을 나열하는 중",
    "Listing Fabric workspaces for tenant '{0}'/{0} is the tenant ID": "테넌트 '{0}'의 Fabric 작업 영역을 나열하는 중입니다.",
    "Listing databases for connection '{0}'/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'에 대한 데이터베이스를 나열하는 중",
    "Listing functions for connection '{0}'/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'에 대한 함수를 나열하는 중",
    "Listing role assignments for workspace '${workspaceId}'/{0} is the workspace ID": "작업 영역 '${workspaceId}'에 대한 역할 할당을 나열하는 중입니다.",
    "Listing schemas for connection '{0}'/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'에 대한 스키마를 나열하는 중",
    "Listing server connections": "서버 연결을 나열하는 중",
    "Listing tables for connection '{0}'/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'의 테이블을 나열하는 중",
    "Listing views for connection '{0}'/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'에 대한 보기를 나열하는 중",
    "Load": "로드",
    "Load from Connection String": "연결 문자열에서 로드",
    "Load profile...": "프로필 로드...",
    "Load source, target, and options saved in an .scmp file": ".scmp 파일에 저장된 원본, 대상 및 옵션 로드",
    "Loading": "로드하는 중",
    "Loading Azure Accounts": "Azure 계정을 로드 중",
    "Loading Fabric Accounts": "Fabric 계정을 로드하는 중",
    "Loading Report": "보고서 로드 중",
    "Loading Schema Designer": "스키마 디자이너 모델을 로드하는 중",
    "Loading Schema Designer Model...": "스키마 디자이너 모델을 로드하는 중...",
    "Loading Table Designer": "테이블 디자이너 로드 중",
    "Loading databases in '{0}'.../{0} is the name of the workspace": "'{0}'에서 데이터베이스를 로드하는 중...",
    "Loading databases in selected workspace...": "선택한 작업 영역에서 데이터베이스를 로드하는 중...",
    "Loading deployment": "배포를 로드하는 중",
    "Loading execution plan...": "실행 계획을 로드하는 중...",
    "Loading fabric provisioning...": "Fabric 프로비저닝을 로드하는 중...",
    "Loading local containers...": "로컬 컨테이너를 로드하는 중...",
    "Loading results...": "결과를 로드하는 중...",
    "Loading summary for {0} rows (Click to cancel)/{0} is the total number of rows": "{0}행 요약 로드 중 (취소하려면 클릭)",
    "Loading table data...": "테이블 데이터를 로드하는 중...",
    "Loading tenants...": "테넌트를 로드하는 중...",
    "Loading text view...": "텍스트 뷰 로드 중...",
    "Loading workspaces": "작업 영역 로드 중",
    "Loading workspaces...": "작업 영역 로드 중...",
    "Loading...": "로드 중...",
    "Local SQL Server database container": "로컬 SQL Server 데이터베이스 컨테이너",
    "Location": "위치",
    "Location (Workspace)": "위치(작업 영역)",
    "MSSQL": "MSSQL",
    "MSSQL - Azure Auth Logs": "MSSQL - Azure Auth Logs",
    "MSSQL Feedback": "MSSQL 피드백",
    "Manage Connection Profiles": "연결 프로필 관리",
    "Manage relationships": "관계 관리",
    "Mandatory (Recommended)": "필수(권장)",
    "Mandatory (True)": "필수(True)",
    "Max Length": "최대 길이",
    "Max row count for filtering/sorting has been exceeded. To update it, navigate to User Settings and change the setting: mssql.resultsGrid.inMemoryDataProcessingThreshold": "필터링/정렬에 대한 최대 행 수가 초과되었습니다. 업데이트하려면 사용자 설정으로 이동하여 'mssql.resultsGrid.inMemoryDataProcessingThreshold' 설정을 변경할 수 있습니다.",
    "Max: {0}/{0} is the max": "최대: {0}",
    "Maximize": "최대화",
    "Maximize ({0})/{0} is the keyboard shortcut for maximizing the grid": "최대화({0})",
    "Maximize Panel Size": "패널 크기 최대화",
    "Maximize panel size": "패널 크기 최대화",
    "Message": "메시지",
    "Messages": "메시지",
    "Messages ({0})/{0} is the keyboard shortcut for the messages tab": "메시지({0})",
    "Metric": "메트릭",
    "Microsoft Account": "Microsoft 계정",
    "Microsoft Account is required": "Microsoft 계정이 필요합니다.",
    "Microsoft Corp": "Microsoft Corp",
    "Microsoft Entra Account": "Microsoft Entra 계정",
    "Microsoft Entra Id": "Microsoft Entra ID",
    "Microsoft Entra Id - Universal w/ MFA Support": "Microsoft Entra ID - MFA 지원 포함 유니버설",
    "Microsoft Entra account {0} successfully added./{0} is the account name": "Microsoft Entra 계정 {0}이(가) 추가되었습니다.",
    "Microsoft SQL Server License Agreement": "Microsoft SQL Server 라이선스 계약",
    "Microsoft reviews your feedback to improve our products, so don't share any personal data or confidential/proprietary content.": "Microsoft는 사용자의 피드백을 검토하여 제품 개선 과정에 반영합니다. 개인 데이터나 기밀/독점 콘텐츠는 공유하지 마세요.",
    "Microsoft will process the feedback you submit pursuant to your organization’s instructions in order to improve your and your organization’s experience with this product. If you have any questions about the use of feedback data, please contact your tenant administrator. Processing of feedback data is governed by the Microsoft Products and Services Data Protection Addendum between your organization and Microsoft, and the feedback you submit is considered Personal Data under that addendum.": "Microsoft는 귀하와 조직의 이 제품 사용 환경을 개선하기 위해 조직의 지침에 따라 귀하가 제출한 피드백을 처리합니다. 피드백 데이터 사용과 관련하여 질문이 있는 경우 테넌트 관리자에게 문의하세요. 피드백 데이터 처리는 귀하 조직과 Microsoft 간의 Microsoft 제품 및 서비스 데이터 보호 추록의 적용을 받으며, 제출하는 피드백은 해당 추록에 따라 개인 데이터로 간주됩니다.",
    "Microsoft will process the feedback you submit pursuant to your organization’s instructions in order to improve your and your organization’s experience with this product. If you have any questions...": "Microsoft는 이 제품에 대한 사용자와 사용자의 organization 경험을 개선하기 위해 organization 지침에 따라 제출하는 피드백을 처리합니다. 질문이 있는 경우...",
    "Microsoft would like your feedback": "Microsoft는 여러분의 의견을 기다리고 있습니다.",
    "Min: {0}/{0} is the min": "최소: {0}",
    "More Query Actions": "More Query Actions",
    "Move Down": "아래로 이동",
    "Move Up": "위로 이동",
    "Move to Root": "루트로 이동",
    "My Data": "내 데이터",
    "NULL": "NULL",
    "Name": "이름",
    "Name of the primary key.": "기본 키의 이름입니다.",
    "New Azure SQL logical server (Preview)": "새 Azure SQL 논리 서버(미리 보기)",
    "New Check Constraint": "새 CHECK 제약 조건",
    "New Column": "새 열",
    "New Column Mapping": "새 열 매핑",
    "New Database": "새 데이터베이스",
    "New Deployment": "새 배포",
    "New Foreign Key": "새 외래 키",
    "New Index": "새 인덱스",
    "New Microsoft Entra account could not be added.": "새 Microsoft Entra 계정을 추가할 수 없습니다.",
    "New Password": "새 암호",
    "New SQL Server Local development container": "새 SQL Server 로컬 개발 컨테이너",
    "New SQL database": "새 SQL 데이터베이스",
    "New column mapping": "새 열 매핑",
    "Next": "다음",
    "Next Page": "다음 페이지",
    "No": "아니요",
    "No Action": "작업 없음",
    "No Microsoft Entra account can be found for removal.": "제거할 Microsoft Entra 계정을 찾을 수 없습니다.",
    "No Queries Available": "사용 가능한 쿼리 없음",
    "No account selected": "계정이 선택되지 않음",
    "No active connection": "활성 연결 없음",
    "No active connection for database change": "데이터베이스 변경에 대한 활성 연결 없음",
    "No active connection for schema view": "스키마 뷰에 대한 활성 연결이 없습니다.",
    "No active database connection in the current editor. Please establish a connection to continue.": "현재 편집기에서 활성 데이터베이스 연결이 없습니다. 계속하려면 연결을 설정하세요.",
    "No active database connection. Please connect to a database first.": "활성 데이터베이스 연결이 없습니다. 먼저 데이터베이스에 연결하세요.",
    "No active text editor found. Please open a file with an active database connection.": "활성 텍스트 편집기를 찾을 수 없습니다. 활성 데이터베이스 연결이 있는 파일을 여세요.",
    "No changes detected": "변경 내용이 없습니다.",
    "No connection credentials found": "자격 증명을 찾을 수 없음",
    "No connection found for connectionId: {0}/{0} is the connection ID": "connectionId {0}에 대한 연결을 찾을 수 없습니다.",
    "No connection information found": "연결 정보를 찾을 수 없음",
    "No connection profile to remove.": "제거할 연결 프로필이 없습니다.",
    "No connection was found. Please connect to a server first.": "연결을 찾을 수 없습니다. 먼저 서버에 연결하세요.",
    "No connections available. Please create a connection first.": "사용할 수 있는 연결이 없습니다. 먼저 연결을 만드세요.",
    "No data available": "사용 가능한 데이터 없음",
    "No database objects found matching '{0}'/{0} is the search term": "'{0}'에 일치하는 데이터베이스 개체를 찾을 수 없습니다.",
    "No databases found in the selected workspace.": "선택한 작업 영역에서 데이터베이스를 찾을 수 없습니다.",
    "No databases found in workspace '{0}'./{0} is the name of the workspace": "'{0}' 작업 영역에서 데이터베이스를 찾을 수 없습니다.",
    "No items": "항목 없음",
    "No model found.": "모델을 찾을 수 없습니다.",
    "No need to refresh Microsoft Entra acccount token for connection {0} with uri {1}/{0} is the connection id{1} is the uri": "{1} URI와의 {0} 연결에 대한 Microsoft Entra 계정 토큰을 새로 고치지 않아도 됩니다.",
    "No pending changes. Make edits to generate a script.": "보류 중인 변경 내용이 없습니다. 스크립트를 생성하도록 편집합니다.",
    "No results": "결과 없음",
    "No results for the active editor": "활성 편집기에 대한 결과 없음",
    "No results to display": "표시할 결과가 없음",
    "No saved connection profiles found.": "저장된 연결 프로필을 찾을 수 없습니다.",
    "No schema differences were found.": "스키마 차이를 찾을 수 없습니다.",
    "No script available. Make changes to the table data and generate a script first.": "사용할 수 있는 스크립트가 없습니다. 먼저 테이블 데이터를 변경한 후 스크립트를 생성하세요.",
    "No subscriptions available.  Adjust your subscription filters to try again.": "해당하는 구독이 없습니다.  구독 필터를 조정하여 다시 시도하세요.",
    "No tenant selected": "선택한 테넌트 없음",
    "No tools to process.": "처리할 도구가 없습니다.",
    "No workspaces found": "작업 영역을 찾을 수 없음",
    "No workspaces found. Please change Fabric account or tenant to view available workspaces.": "작업 영역을 찾을 수 없습니다. 사용 가능한 작업 영역을 보려면 Fabric 계정이나 테넌트를 변경하세요.",
    "Non-SQL Server SQL file detected. Disable IntelliSense for such files?": "SQL Server 않은 SQL 파일이 검색되었습니다. 이러한 파일에 대해 IntelliSense를 사용하지 않도록 설정하시겠습니까?",
    "None": "없음",
    "Not Between": "사이에 있지 않음",
    "Not Contains": "포함하지 않음",
    "Not Ends With": "다음으로 끝나지 않음",
    "Not Equals": "같지 않음",
    "Not Starts With": "다음으로 시작하지 않음",
    "Not likely at all": "전혀 가능성이 없음",
    "Not signed in": "로그인되지 않음",
    "Not started": "시작되지 않음",
    "Note: A self-signed certificate offers only limited protection and is not a recommended practice for production environments. Do you want to enable 'Trust server certificate' on this connection and retry?": "참고: 자체 서명된 인증서는 제한된 보호만 제공하며 프로덕션 환경에 권장되는 방법은 아닙니다. 이 연결에서 '서버 인증서 신뢰'를 사용하도록 설정하고 다시 시도하시겠습니까?",
    "Null Count: {0}/{0} is the null count": "Null 개수: {0}",
    "Number of Rows Read": "읽은 행 수",
    "OK": "확인",
    "OLTP, built on Azure SQL": "OLTP, Azure SQL 기반",
    "Object Explorer Filter": "개체 탐색기 필터",
    "Object Type": "개체 유형",
    "Off": "끄기",
    "On Delete": "삭제 시",
    "On Delete Action": "삭제 시 작업",
    "On Update": "업데이트 시",
    "On Update Action": "업데이트 작업 시",
    "Open": "열기",
    "Open .scmp file": ".scmp 파일 열기",
    "Open Containing Folder": "Open Containing Folder",
    "Open Publish Script": "게시 스크립트 열기",
    "Open Query": "쿼리 열기",
    "Open Query History": "쿼리 기록 열기",
    "Open SQL editor and connect": "SQL 편집기 열기 및 연결",
    "Open XML": "XML 열기",
    "Open in Editor": "편집기에서 열기",
    "Open in New Tab": "새 탭에서 열기",
    "Open in SQL Editor": "SQL 편집기에서 열기",
    "Open in editor": "편집기에서 열기",
    "Opening Publish Script. This may take a while...": "게시 스크립트를 여는 중입니다. 시간이 약간 소요될 수 있습니다...",
    "Opening schema designer...": "스키마 디자이너를 여는 중...",
    "Operation": "작업",
    "Operation failed": "작업 실패",
    "Operator": "연산자",
    "Option Description": "옵션 설명",
    "Optional (False)": "선택 사항(False)",
    "Options": "옵션",
    "Options have changed. Recompare to see the comparison?": "옵션이 변경되었습니다. 비교를 확인하려면 다시 비교를 누르세요.",
    "Output file": "파일 출력",
    "Overall, how satisfied are you with the MSSQL extension?": "전반적으로 MSSQL 확장에 얼마나 만족하시나요?",
    "Overall, how satisfied are you with {0}?/{0} is the feature name": "전반적으로 {0}에 얼마나 만족하시나요?",
    "PNG": "PNG",
    "Package file": "패키지 파일",
    "Parameters": "매개 변수",
    "Parent node was not TreeNodeInfo.": "부모 노드가 TreeNodeInfo가 아닙니다.",
    "Password": "암호",
    "Password (SQL Login)": "암호(SQL 로그인)",
    "Password is required": "암호는 필수입니다.",
    "Password must be changed for '{0}' to continue logging into '{1}'/{0} is the username{1} is the name of the server": "'{1}'에 계속 로그인하려면 '{0}'의 암호를 변경해야 합니다.",
    "Password must be changed to continue logging into '{0}'/{0} is the name of the server": "'{0}'에 계속 로그인하려면 암호를 변경해야 합니다.",
    "Passwords do not match": "암호가 일치하지 않습니다.",
    "Paste": "붙여넣기",
    "Paste connection string from clipboard": "클립보드에서 연결 문자열 붙여넣기",
    "Path: {0}/{0} is the path of the node in the object explorer": "경로: {0}",
    "Pick from multiple SQL Server versions, including SQL Server 2025 (Preview) with built-in AI capabilities like vector search and JSON enhancements.": "벡터 검색 및 JSON 개선과 같은 기본 제공 AI 기능이 포함된 SQL Server 2025(미리 보기)를 비롯한 여러 SQL Server 버전 중에서 선택하세요.",
    "Please Accept the SQL Server EULA": "SQL Server EULA에 동의해 주세요",
    "Please choose a unique name for the container": "컨테이너에 대한 고유한 이름을 선택하세요",
    "Please choose a unique name for the profile": "프로필에 대한 고유한 이름을 선택하세요",
    "Please make sure the port is a number, and choose a port that is not in use": "포트가 숫자인지 확인하고 사용하지 않는 포트를 선택하세요.",
    "Please make your password 8-128 characters long.": "비밀번호를 8~128자 길이로 설정하세요.",
    "Please select a node from Object Explorer to script.": "개체 탐색기에서 스크립팅할 노드를 선택하세요.",
    "Please select a workspace where you have sufficient permissions (Contributor or higher)": "충분한 권한(기여자 이상)이 있는 작업 영역을 선택하세요.",
    "Please select only one node to script. Multiple node scripting is not supported.": "스크립팅할 노드를 하나만 선택하세요. 여러 노드 스크립팅은 지원하지 않습니다.",
    "Port": "포트",
    "Port must be a number between 1 and 65535": "포트는 1에서 65535 사이의 숫자여야 합니다.",
    "Possible Data Loss detected. Please review the changes.": "가능한 데이터 손실이 검색되었습니다. 변경 내용을 검토하세요.",
    "Precision": "정밀도",
    "Precision/scale mismatch between '{0}' and '{1}'/{0} is source column{1} is target column": "'{0}' 및 '{1}' 사이의 정밀도/소수 자릿수 불일치가 발생했습니다.",
    "Preview Database Updates": "데이터베이스 업데이트 미리 보기",
    "Previous": "이전",
    "Previous Page": "이전 페이지",
    "Previous pending reconnect promise for uri {0} is rejected with error {1}, will attempt to reconnect if necessary./{0} is the uri{1} is the error": "{0} URI의 이전에 보류 중이었던 다시 연결 프라미스가 {1} 오류가 발생하여 거부되었습니다. 필요한 경우 다시 연결을 시도합니다.",
    "Previous pending reconnection for uri {0}, succeeded./{0} is the uri": "이전에 보류 중이었던 {0} URI 연결에 성공했습니다.",
    "Previous step failed. Please check the error message and try again.": "이전 단계가 실패했습니다. 오류 메시지를 확인하고 다시 시도하세요.",
    "Primary Key": "기본 키",
    "Primary Key Columns": "기본 키 열",
    "Privacy Statement": "개인정보처리방침",
    "Processing include or exclude all differences operation.": "처리에는 모든 차이점 작업이 포함되거나 제외됩니다.",
    "Profile Name": "프로필 이름",
    "Profile created and connected": "프로필을 만들고 연결함",
    "Profile created successfully": "프로필을 만들었습니다.",
    "Profile loaded but connection failed. Please connect to the server manually.": "프로필은 로드되었지만 연결에 실패했습니다. 서버에 수동으로 연결해 주세요.",
    "Profile removed successfully": "프로필을 제거함",
    "Properties": "속성",
    "Property": "속성",
    "Provider '{0}' does not have a Microsoft resource endpoint defined./{0} is the provider": "'{0}' 공급자에 정의된 Microsoft 리소스 엔드포인트가 없습니다.",
    "Provisioning": "프로비전",
    "Publish": "게시",
    "Publish Changes": "변경 내용 게시",
    "Publish DACPAC": "Publish DACPAC",
    "Publish Profile": "게시 프로필",
    "Publish Project": "프로젝트 게시",
    "Publish Settings File": "설정 파일 게시",
    "Publish Target": "대상 게시",
    "Publish profile saved to: {0}": "게시 프로필 {0}에 저장 완료",
    "Publishing Changes": "변경 내용 게시",
    "Pulling SQL Server Image": "SQL Server 이미지를 가져오는 중입니다.",
    "Pulling the SQL Server container image. This might take a few minutes depending on your internet connection.": "SQL Server 컨테이너 이미지를 다운로드하는 중입니다. 인터넷 연결에 따라 몇 분 정도 소요될 수 있습니다.",
    "Query Plan": "쿼리 계획",
    "Query Plan ({0})/{0} is the keyboard shortcut for the query plan tab": "쿼리 계획({0}개)",
    "Query Plan ({0})/{0} is the number of query plans": "쿼리 계획({0}개)",
    "Query executed": "쿼리 실행됨",
    "Query failed": "쿼리가 실패함",
    "Query succeeded": "쿼리 성공",
    "Query {0}:  Query cost (relative to the script):  {1}%/{0} is the query number{1} is the query cost": "쿼리 {0}: 쿼리 비용(스크립트 기준): {1}%",
    "Read more": "자세히 알아보기",
    "Readying container for connections.": "연결에 대한 컨테이너를 준비하는 중입니다.",
    "Readying container for connections...": "연결에 대한 컨테이너를 준비하는 중입니다.",
    "Receive natural language explanations to help developers unfamiliar with T-SQL understand code": "T-SQL에 익숙하지 않은 개발자가 코드를 쉽게 이해하는 데 도움이 되는 자연어 설명을 받아 보세요.",
    "Recent": "최근 항목",
    "Recent Connections": "최신 연결",
    "Recent connections list cleared": "최근 연결 목록을 삭제함",
    "Redo": "다시 실행",
    "Referenced column '{0}' not found/{0} is the column name": "참조된 열 '{0}'을(를) 찾을 수 없습니다.",
    "Referenced table '{0}' not found/{0} is the table name": "참조된 테이블 '{0}'을(를) 찾을 수 없습니다.",
    "Refresh": "새로 고침",
    "Refresh Credentials": "자격 증명 새로 고침",
    "Reload Visual Studio Code": "Visual Studio Code 다시 로드",
    "Remind Me Later": "나중에 알림",
    "Remove": "제거",
    "Remove Sort": "정렬 제거",
    "Remove recent connection": "최근 연결 제거",
    "Remove {0}/{0} is the object type": "{0} 제거",
    "Replication": "복제",
    "Required": "필수",
    "Reset": "초기화",
    "Resize": "크기 조정",
    "Resize column '{0}'/{0} is the name of the column": "'{0}' 열 크기 조정",
    "Resource Group": "리소스 그룹",
    "Restore": "복원",
    "Restore ({0})/{0} is the keyboard shortcut for restoring the grid": "복원({0})",
    "Restore Panel Size": "패널 크기 복원",
    "Restore panel size": "패널 크기 복원",
    "Restore properties pane": "속성 창 복원",
    "Result Set {0}/{0} is the index of the result set": "결과 집합 {0}",
    "Results": "결과",
    "Results ({0})/{0} is the keyboard shortcut for the results tab": "결과({0})",
    "Results ({0})/{0} is the number of results": "결과({0})",
    "Results copied to clipboard": "결과가 클립보드에 복사됨",
    "Retry": "다시 시도",
    "Reveal in Explorer": "Reveal in Explorer",
    "Reveal in Finder": "Reveal in Finder",
    "Reverse Alphabetical": "사전순 반대로",
    "Reverse-engineer existing databases by explaining SQL schemas and relationships": "SQL 스키마와 관계를 설명하여 기존 데이터베이스를 리버스 엔지니어링하세요.",
    "Revert Cell": "셀 되돌리기",
    "Revert Row": "행 되돌리기",
    "Revert values to project defaults": "값을 프로젝트 기본값으로 되돌리기",
    "Rosetta is required to run SQL Server container images on Apple Silicon. Enable \"Use Rosetta for x86_64/amd64 emulation on Apple Silicon\" in Docker Desktop > Settings > General.": "Apple Silicon에서 SQL Server 컨테이너 이미지를 실행하려면 Rosetta가 필요합니다. Docker 데스크톱 > 설정 > 일반으로 이동해 \"Apple Silicon에서 x86_64/amd64 에뮬레이션에 Rosetta 사용\"을 사용하도록 설정합니다.",
    "Row created.": "행이 생성되었습니다.",
    "Row marked for removal.": "제거를 위해 표시된 행입니다.",
    "Rows per page": "페이지당 행",
    "Rule name": "규칙 이름",
    "Run Query": "쿼리 실행",
    "Run Query History": "쿼리 기록 실행",
    "Run a query in the current editor, or switch to an editor that has results.": "현재 편집기에서 쿼리를 실행하거나 결과가 있는 편집기로 전환하세요.",
    "Run query on connection '{0}'?\n\nQuery: {1}/{0} is the connection ID{1} is the SQL query": "연결 '{0}'에서 쿼리를 실행하시겠습니까?\n\n쿼리: {1}",
    "Running query is not supported when the editor is in multiple selection mode.": "편집기가 다중 선택 모드에 있는 경우 쿼리 실행이 지원되지 않습니다.",
    "Running query on connection '{0}'/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'에서 쿼리 실행 중",
    "SQL Analytics Endpoint": "SQL 분석 엔드포인트",
    "SQL Container Name": "SQL 컨테이너 이름",
    "SQL Container Version": "SQL 컨테이너 버전",
    "SQL Database": "SQL 데이터베이스",
    "SQL Login": "SQL 로그인",
    "SQL Plan Files": "SQL 계획 파일",
    "SQL Server 2025 is not supported on ARM architecture. Please select a different SQL Server version.": "SQL Server 2025는 ARM 아키텍처에서 지원되지 않습니다. 다른 SQL Server 버전을 선택하세요.",
    "SQL Server 2025 is not yet supported on ARM architecture. ARM support will be available starting with the SQL Server 2025 CU1 container image.": "SQL Server 2025는 ARM 아키텍처에서 아직 지원되지 않습니다. ARM 지원은 SQL Server 2025 CU1 컨테이너 이미지부터 제공됩니다.",
    "SQL Server Container SA Password": "SQL Server 컨테이너 SA 암호",
    "SQL Server admin password": "SQL Server 관리자 암호",
    "SQL Server does not support Windows containers. Please switch to Linux containers in Docker Desktop settings.": "SQL Server는 Windows 컨테이너를 지원하지 않습니다. Docker Desktop 설정에서 Linux 컨테이너로 전환하세요.",
    "SQL Server port number": "SQL Server 포트 번호",
    "SQL Server {0} - latest/{0} is the SQL Server version": "SQL Server {0} - 최신",
    "SQL database in Fabric (Preview)": "Fabric의 SQL 데이터베이스(미리 보기)",
    "SQLCMD Variables": "SQLCMD 변수",
    "SVG": "SVG",
    "Satisfied": "만족",
    "Saturation": "채도",
    "Save": "저장",
    "Save .scmp file": ".scmp 파일 저장",
    "Save As": "다른 이름으로 저장",
    "Save As...": "다른 이름으로 저장...",
    "Save Changes": "변경 내용 저장",
    "Save Connection Group": "연결 그룹 저장",
    "Save Password": "암호 저장",
    "Save Password? If 'No', password will be required each time you connect": "암호를 저장하시겠습니까? '아니요'를 선택하면 연결할 때마다 암호를 입력해야 합니다.",
    "Save Plan": "플랜 저장",
    "Save as CSV": "CSV로 저장",
    "Save as CSV ({0})/{0} is the keyboard shortcut for saving as CSV": "CSV로 저장({0})",
    "Save as Excel": "Excel로 저장",
    "Save as Excel ({0})/{0} is the keyboard shortcut for saving as Excel": "Excel로 저장({0})",
    "Save as INSERT INTO": "INSERT INTO로 저장",
    "Save as INSERT INTO ({0})/{0} is the keyboard shortcut for saving as INSERT INTO": "INSERT INTO로 저장({0})",
    "Save as JSON": "JSON으로 저장",
    "Save as JSON ({0})/{0} is the keyboard shortcut for saving as JSON": "JSON으로 저장({0})",
    "Save results command cannot be used with multiple selections.": "결과 저장 명령에서는 여러 항목을 선택할 수 없습니다.",
    "Save source and target, options, and excluded elements": "원본 및 대상, 옵션 및 제외된 요소 저장",
    "Saved Connections": "저장된 연결",
    "Scaffold backend components (e.g., data-access layers) based on your current database context": "현재 데이터베이스 컨텍스트를 기반으로 백엔드 구성 요소(예: 데이터 액세스 계층)를 스캐폴드하세요.",
    "Scale": "크기 조정",
    "Scale mismatch between '{0}' and '{1}'/{0} is source column{1} is target column": "'{0}' 및 '{1}' 간의 크기가 일치하지 않습니다.",
    "Schema": "스키마",
    "Schema Compare": "스키마 비교",
    "Schema Compare Options": "스키마 비교 옵션",
    "Schema Compare failed: '{0}'/{0} is the error message returned from the compare operation": "스키마 비교 실패: ‘{0}‘",
    "Schema Designer": "스키마 디자이너",
    "Schema Designer Model is ready. Changes can now be published.": "스키마 디자이너 모델이 준비되었습니다. 이제 변경 내용을 게시할 수 있습니다.",
    "Schema visualization opened.": "스키마 시각화가 열렸습니다.",
    "Schema/Object Type": "스키마/개체 형식",
    "Script": "스크립트",
    "Script As Create": "CREATE로 스크립트",
    "Script copied to clipboard": "클립보드에 복사된 스크립트",
    "Script copied to clipboard.": "클립보드에 스크립트가 복사되었습니다.",
    "Search Workspaces": "작업 영역 검색",
    "Search connection groups": "연결 그룹 검색",
    "Search for database objects...": "데이터베이스 개체 검색...",
    "Search options...": "검색 옵션...",
    "Search settings...": "검색 설정...",
    "Search tables...": "테이블 검색...",
    "Search term cannot be empty": "검색 용어는 비워 둘 수 없습니다.",
    "Search workspaces...": "작업 영역 검색...",
    "Search...": "검색...",
    "See": "참조",
    "Select": "선택",
    "Select All": "모두 선택",
    "Select Azure account with Key Vault access for column decryption": "열 암호 해독을 위한 Key Vault 액세스 권한이 있는 Azure 계정을 선택하세요.",
    "Select Connection": "연결 선택",
    "Select Profile": "프로필 선택",
    "Select Source": "원본 선택",
    "Select Source Schema": "원본 스키마 선택",
    "Select Target": "대상 선택",
    "Select Target Schema": "대상 스키마 선택",
    "Select a Workspace": "작업 영역 선택",
    "Select a connection group": "그룹에 대한 연결을 선택하세요",
    "Select a database": "데이터베이스 선택",
    "Select a server": "서버 선택",
    "Select a tenant": "테넌트 선택",
    "Select a valid {0} from the dropdown/{0} is the type of the dropdown's contents, e.g 'resource group' or 'server'": "드롭다운에서 유효한 {0} 선택",
    "Select a workspace to view the databases in it.": "작업 영역을 선택하여 해당 데이터베이스를 확인하세요.",
    "Select a {0} for filtering/{0} is the type of the dropdown's contents, e.g 'resource group' or 'server'": "필터링할 {0} 선택",
    "Select all": "모두 선택",
    "Select all options": "모두 선택 옵션",
    "Select an account": "계정 선택",
    "Select an extension to manage connection sharing permissions": "연결 공유 권한을 관리할 확장을 선택하세요.",
    "Select an object to view its definition ({0} results)/{0} is the number of results": "정의를 볼 개체 선택({0}개의 결과)",
    "Select an operation": "작업 선택",
    "Select image": "이미지 선택",
    "Select new permission for extension: '{0}'/{0} is the extension name": "확장에 대한 새 권한 선택: '{0}'",
    "Select package file": "패키지 파일 선택",
    "Select profile to remove": "제거할 프로필 선택",
    "Select subscriptions": "구독 선택",
    "Select the SQL Server Container Image": "SQL Server 컨테이너 이미지를 선택하세요",
    "Selected Microsoft Entra account removed successfully.": "선택한 Microsoft Entra 계정을 제거했습니다.",
    "Server": "서버",
    "Server - {0}/{0} is the server name": "서버 - {0}",
    "Server Edition": "서버 버전",
    "Server Version": "서버 버전",
    "Server connection in progress. Do you want to cancel?": "서버에 연결하는 중입니다. 취소하시겠습니까?",
    "Server could not start. This could be a permissions error or an incompatibility on your system. You can try enabling device code authentication from settings.": "서버를 시작할 수 없습니다. 시스템의 권한 오류 또는 비호환성 문제일 수 있습니다. 설정에서 디바이스 코드 인증을 사용하도록 설정할 수 있습니다.",
    "Server is required": "서버는 필수입니다.",
    "Server name not set.": "서버 이름이 설정되지 않았습니다.",
    "Server name or ADO.NET connection string": "서버 이름 또는 ADO.NET 연결 문자열",
    "Server {0} not found./{0} is the server name": "서버 {0}을(를) 찾을 수 없습니다.",
    "Set Default": "기본값 설정",
    "Set Null": "Null 설정",
    "Setting up": "설정 중",
    "Setting up container": "컨테이너 설정 중",
    "Settings": "설정",
    "Severity": "심각도",
    "Show All": "모두 표시",
    "Show Confirm Password": "암호 확인 표시",
    "Show MSSQL output": "MSSQL 출력 표시",
    "Show Menu": "메뉴 표시",
    "Show Menu ({0})/{0} is the keyboard shortcut for showing the menu": "메뉴 표시({0})",
    "Show New Password": "새 암호 표시",
    "Show Schema": "스키마 표시",
    "Show Script": "스크립트 표시",
    "Show a random table definition": "무작위 테이블 정의 표시",
    "Show full error message": "전체 오류 메시지 표시",
    "Show password": "암호 표시",
    "Show schema for connection '{0}'?/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'의 스키마를 표시하시겠습니까?",
    "Show table relationships": "테이블 관계 표시",
    "Showing schema for connection '{0}'/{0} is the connection ID": "연결 '{0}'에 대한 스키마를 표시하는 중",
    "Showplan XML": "실행 계획 XML",
    "Sign In": "로그인",
    "Sign in": "로그인",
    "Sign in to a new account": "새 계정에 로그인하세요",
    "Sign in to your Azure subscription": "Azure 구독에 로그인",
    "Sign in to your Azure subscription in one of the sovereign clouds.": "소버린 클라우드 중 하나에서 Azure 구독에 로그인합니다.",
    "Sign in to your Azure subscription with a device code. Use this in setups where the Sign In command does not work": "디바이스 코드를 사용해서 Azure 구독에 로그인합니다. 설정에서 로그인 명령이 작동하지 않을 때 이 코드를 사용합니다.",
    "Sign into Azure": "Azure에 로그인",
    "Sign into Azure in order to add a firewall rule.": "방화벽 규칙을 추가하려면 Azure에 로그인합니다.",
    "Sign into Fabric": "Fabric에 로그인",
    "Signing in to Azure...": "Azure에 로그인하는 중...",
    "Simple Container Management": "간단한 컨테이너 관리",
    "Smart performance": "스마트 성능",
    "Sort": "정렬",
    "Sort Ascending": "오름차순 정렬",
    "Sort Descending": "내림차순 정렬",
    "Source": "원본",
    "Source Column": "원본 열",
    "Source Database": "원본 데이터베이스",
    "Source Name": "원본 이름",
    "Specifies whether the column is included in the primary key for the table.": "열이 테이블의 기본 키에 포함되는지 여부를 지정합니다.",
    "Specifies whether the column may have a NULL value.": "열에 NULL 값을 사용할 수 있는지 여부를 지정합니다.",
    "Start IP Address": "시작 IP 주소",
    "Start Time": "시작 시간",
    "Start, stop, and remove containers directly from the extension.": "확장에서 직접 컨테이너를 시작, 중지 및 제거할 수 있습니다.",
    "Started executing query at ": "다음에서 쿼리 실행 시작: ",
    "Started query execution for document \"{0}\"/{0} is the document name": "문서 \"{0}\"에 대한 쿼리 실행을 시작함",
    "Started saving results to ": "다음 위치에 결과 저장 시작: ",
    "Starting Container...": "컨테이너를 시작하는 중...",
    "Starting Docker...": "Docker를 시작하고 있습니다...",
    "Starting {0}.../{0} is the container name": "{0} 시작 중...",
    "Starts With": "다음으로 시작함",
    "Stop": "중지",
    "Stopping Container...": "컨테이너를 중지하는 중...",
    "Submit": "제출",
    "Submit an issue": "문제 제출",
    "Subscription": "구독",
    "Subtree Cost": "하위 트리 비용",
    "Succeeded": "성공",
    "Succeeded with warning": "성공(경고 발생)",
    "Successfully changed to database: {0}/{0} is the database name": "데이터베이스 {0}을(를) 사용하도록 변경 완료",
    "Successfully connected to server.": "서버에 연결했습니다.",
    "Successfully refreshed token for connection {0} with uri {1}, {2}/{0} is the connection id{1} is the uri{2} is the message": "{1} URI와의 {0} 연결 토큰을 새로 고쳤습니다. {2}",
    "Successfully saved results to ": "다음 위치에 결과 저장 완료: ",
    "Sum: {0}/{0} is the sum": "합계: {0}",
    "Summary loading canceled": "요약 로드 취소됨",
    "Summary loading was canceled by user": "사용자가 요약 로드를 취소했습니다.",
    "Switch Direction": "방향 전환",
    "Switch Source and Target": "원본과 대상 전환",
    "Switch to Grid View": "그리드 보기로 전환",
    "Switch to Grid View ({0})/{0} is the keyboard shortcut for switching to grid view": "약식 표 보기로 전환({0})",
    "Switch to MSAL": "MSAL로 전환",
    "Switch to Text View": "텍스트 보기로 전환하세요.",
    "Switch to Text View ({0})/{0} is the keyboard shortcut for switching to text view": "텍스트 보기로 전환({0})",
    "Switching to Linux containers was canceled. SQL Server only supports Linux containers.": "Linux 컨테이너로의 전환이 취소되었습니다. SQL Server는 Linux 컨테이너만 지원합니다.",
    "Table": "표",
    "Table '{0}' already exists/{0} is the table name": "'{0}' 테이블이 이미 있습니다.",
    "Table '{0}' not found/{0} is the table name": "테이블 '{0}'을(를) 찾을 수 없습니다.",
    "Table Explorer for '{0}' has unsaved changes. Do you want to save or discard them?/{0} is the table name": "'{0}'에 대한 테이블 탐색기에 저장되지 않은 변경 내용이 있습니다. 저장하시겠습니까, 아니면 취소하시겠습니까?",
    "Table name": "표 이름",
    "Table name cannot be empty": "테이블 이름은 비워둘 수 없습니다.",
    "Take Survey": "설문 조사 참여",
    "Target": "대상",
    "Target Database": "대상 데이터베이스",
    "Target Name": "대상 이름",
    "Target Table": "대상 테이블",
    "Tenant": "테넌트",
    "Tenant ID": "테넌트 ID",
    "Tenant ID is required": "테넌트 ID가 필요합니다.",
    "Terms & Conditions": "사용 약관",
    "Test Connection": "연결 테스트",
    "Testing connection profile...": "연결 프로필을 테스트하는 중...",
    "Text View": "텍스트 보기",
    "The MSSQL for VS Code extension is introducing new modern data development features! Would you like to enable them? [Learn more]({0})/{0} is a url to learn more about the new features": "VS Code용 MSSQL 확장에 새로운 최신 데이터 개발 기능이 도입됩니다! 사용하도록 설정하시겠어요? [자세히 알아보기]({0})",
    "The SQL Server 2025 RTM container image isn't compatible with ARM-based systems (including Windows ARM and Apple Silicon).": "SQL Server 2025 RTM 컨테이너 이미지는 ARM 기반 시스템(Windows ARM 및 Apple Silicon 포함)과 호환되지 않습니다.",
    "The behavior when a user tries to delete a row with data that is involved in a foreign key relationship.": "사용자가 외래 키 관계에 포함된 데이터가 있는 행을 삭제하려고 할 때 수행할 동작입니다.",
    "The behavior when a user tries to update a row with data that is involved in a foreign key relationship.": "사용자가 외래 키 관계에 포함된 데이터가 있는 행을 업데이트하려고 할 때 수행할 동작입니다.",
    "The columns of the index.": "인덱스의 열입니다.",
    "The connection with ID '{0}' does not have the 'server' property set and is being ignored.  Please set the 'server' property on this connection in order to use it./{0} is the connection ID for the connection that has been ignored": "ID '{0}'의 연결에 'server' 속성이 설정되어 있지 않아 무시되고 있습니다.  이 연결을 사용하려면 'server' 속성을 설정하세요.",
    "The custom cloud choice is not configured. Please configure the setting `{0}`.": "사용자 지정 클라우드 선택이 구성되지 않았습니다. '{0}' 설정을 구성하세요.",
    "The description of the check constraint.": "CHECK 제약 조건에 대한 설명입니다.",
    "The description of the foreign key.": "외래 키에 대한 설명입니다.",
    "The description of the index.": "인덱스에 대한 설명입니다.",
    "The description of the primary key.": "기본 키에 대한 설명입니다.",
    "The expression defining the check constraint.": "CHECK 제약 조건을 정의하는 식입니다.",
    "The extension '{0}' is requesting access to your SQL Server connections. This will allow it to execute queries and access your database./{0} is the extension name": "확장 '{0}'이(가) SQL Server 연결에 대한 액세스를 요청하고 있습니다. 이를 통해 쿼리를 실행하고 데이터베이스에 접근할 수 있습니다.",
    "The first value must be less than the second value for the {0} operator in the {1} filter/{0} is the operator for the filter{1} is the name of the filter": "첫 번째 값은 {1} 필터에서 {0} 연산자의 두 번째 값보다 작아야 합니다.",
    "The first value must be set for the {0} operator in the {1} filter/{0} is the operator for the filter{1} is the name of the filter": "{1} 필터의 {0} 연산자에 대해 첫 번째 값을 설정해야 합니다.",
    "The following workspace or workspace folder connections are missing the 'id' property and are being ignored.  Please manually add the 'id' property to the connection in order to use it. \n\n {0}/{0} is the list of display names for the connections that have been ignored": "다음 작업 영역 또는 작업 영역 폴더 연결에 'id' 속성이 없어 무시되고 있습니다.  사용하려면 연결에 'id' 속성을 수동으로 추가하세요. \n\n {0}",
    "The language model did not return any output.": "언어 모델이 출력을 반환하지 않았습니다.",
    "The mapping between foreign key columns and primary key columns.": "외래 키 열과 기본 키 열 간의 매핑입니다.",
    "The maximum length (in characters) that can be stored in this database object.": "이 데이터베이스 개체에 저장할 수 있는 최대 길이(문자 수)입니다.",
    "The name of the check constraint.": "CHECK 제약 조건의 이름입니다.",
    "The name of the column object.": "열 개체의 이름입니다.",
    "The name of the column.": "열의 이름입니다.",
    "The name of the foreign key.": "외래 키의 이름입니다.",
    "The name of the index.": "인덱스 이름입니다.",
    "The recent connections list has been cleared but there were errors while deleting some associated credentials. View the errors in the MSSQL output channel.": "최근 연결 목록이 지워졌지만 연결된 일부 자격 증명을 삭제하는 동안 오류가 발생했습니다. MSSQL 출력 채널에서 오류를 확인하세요.",
    "The requested model could not be found. Please check model availability or try a different model.": "요청한 모델을 찾을 수 없습니다. 모델의 가용성을 확인하거나 다른 모델을 사용해 보세요.",
    "The second value must be set for the {0} operator in the {1} filter/{0} is the operator for the filter{1} is the name of the filter": "{1} 필터의 {0} 연산자에 대해 두 번째 값을 설정해야 합니다.",
    "The table which contains the primary or unique key column.": "기본 또는 고유 키 열을 포함하는 테이블입니다.",
    "There was an error updating the project": "프로젝트를 업데이트하는 동안 오류가 발생했습니다.",
    "This database name is already in use. Please choose a different name.": "이 데이터베이스 이름은 이미 사용 중입니다. 다른 이름을 선택하세요.",
    "This message couldn't be processed. If this issue persists, please check the logs and open an issue on GitHub.": "이 메시지를 처리할 수 없습니다. 문제가 계속되면 로그를 확인하고 GitHub에 문제를 보고 주세요.",
    "Timestamp": "타임스탬프",
    "To compare two schemas, first select a source schema and target schema, then press compare.": "두 스키마를 비교하려면 먼저 원본 스키마 및 대상 스키마를 선택한 다음, 비교를 누릅니다.",
    "To use this command, Open a .sql file -or- Change editor language to \"SQL\" -or- Select T-SQL text in the active SQL editor.": "이 명령을 사용하려면 .sql 파일을 열거나, 편집기 언어를 \"SQL\"로 변경하거나, 현재 SQL 편집기에서 T-SQL 텍스트를 선택하세요.",
    "To use this command, you must set the language to \"SQL\". Confirm to change language mode.": "이 명령을 사용하려면 언어를 \"SQL\"로 설정해야 합니다. 언어 모드를 변경할지 확인합니다.",
    "Toggle Tooltips": "도구 설명 토글",
    "Tool lookup for: {0} - {1}./{0} is the part name{1} is the part input": "도구 조회 대상: {0} - {1}.",
    "Total execution time: {0}/{0} is the elapsed time": "총 실행 시간: {0}",
    "Total rows to fetch:": "가져올 총 행:",
    "Type": "유형",
    "Unable to execute the command while the extension is initializing. Please try again later.": "확장을 초기화하는 동안 명령을 실행할 수 없습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
    "Unable to expand. Please check logs for more information.": "확장할 수 없습니다. 자세한 내용은 로그를 확인하세요.",
    "Unable to open Table Explorer: No target node provided.": "테이블 탐색기를 열 수 없습니다. 대상 노드가 제공되지 않았습니다.",
    "Unable to read proxy agent options to get tenants.": "테넌트를 가져오기 위한 프록시 에이전트 옵션을 읽을 수 없습니다.",
    "Understand and document business logic embedded in stored procedures, views, and functions": "저장 프로시저, 보기, 함수에 포함된 비즈니스 논리를 이해하고 문서화하세요.",
    "Undo": "실행 취소",
    "Unknown error": "알 수 없는 오류",
    "Unnamed Profile": "이름 없는 프로필",
    "Unsupported architecture for Docker: {0}/{0} is the architecture name of the machine": "{0}은(는) Docker에 대해 지원되지 않는 아키텍처입니다.",
    "Unsupported platform for Docker: {0}/{0} is the platform name of the machine": "{0}은(는) Docker에 대해 지원되지 않는 플랫폼입니다.",
    "Update": "업데이트",
    "Update Database": "데이터베이스 업데이트",
    "Update Script": "스크립트 업데이트",
    "Updating IntelliSense...": "IntelliSense를 업데이트하는 중...",
    "Usage limits exceeded. Try again later, or consider optimizing your requests.": "쿼리 한도를 초과했습니다. 나중에 다시 시도하시거나 요청을 최적화하는 것을 고려해 보세요.",
    "Use T-SQL intellisense and syntax error checking on current document": "현재 문서에서 T-SQL IntelliSense 및 구문 오류 검사 사용",
    "Use {0} to create a new connection./{0} is the connect command": "{0}을(를) 사용하여 새 연결을 만듭니다.",
    "User": "사용자",
    "User name": "사용자 이름",
    "User name (SQL Login)": "사용자 이름(SQL 로그인)",
    "User name is required": "사용자 이름은 필수입니다.",
    "Username": "사용자 이름",
    "Using {0} ({1}).../{0} is the model name{1} is whether the model can send requests": "{0}을(를) 사용하는 중({1})...",
    "Using {0} to process your request.../{0} is the model name that will be processing the request": "{0}을(를) 사용하여 요청을 처리하는 중...",
    "Validation failed": "유효성 검사 실패",
    "Validation failed. Please check your inputs": "유효성 검사에 실패했습니다. 입력을 확인하세요.",
    "Value": "값",
    "Very Dissatisfied": "매우 불만족",
    "Very Satisfied": "매우 만족",
    "View More": "자세히 보기",
    "View mssql for Visual Studio Code release notes?": "Visual Studio Code용 mssql 릴리스 정보를 보시겠습니까?",
    "Visual Studio Code must be relaunched for this setting to come into effect.  Please reload Visual Studio Code.": "이 설정을 적용하려면 Visual Studio Code를 다시 시작해야 합니다.  Visual Studio Code를 다시 로드하세요.",
    "Warning": "경고",
    "Warnings detected. Please review the changes.": "경고가 검색되었습니다. 변경 내용을 검토하세요.",
    "We can't find where Docker Desktop is located on your machine. Please manually start Docker Desktop and try again.": "머신에서 Docker Desktop이 있는 위치를 찾을 수 없습니다. Docker Desktop을 수동으로 시작하고 다시 시도하세요.",
    "We couldn't connect using the current connection information. Would you like to retry the connection or edit the connection profile?": "현재 연결 정보를 사용하여 연결할 수 없습니다. 연결을 다시 시도하시겠습니까, 아니면 연결 프로필을 편집하시겠습니까?",
    "What I can do for you:": "사용자를 위해 할 수 있는 일:",
    "What can we do to improve?": "어떤 점을 개선하면 좋을까요?",
    "Width cannot be 0 or negative": "너비는 0 또는 음수일 수 없음",
    "Windows Authentication": "Windows 인증",
    "Works with VS Code/SSMS and uses Microsoft Entra authentication and Fabric access controls.": "VS Code/SSMS에서 작동하며 Microsoft Entra 인증 및 Fabric 액세스 제어를 사용합니다.",
    "Workspace": "작업 영역",
    "Workspace is required": "작업 영역이 필요합니다.",
    "Write, optimize, and troubleshoot SQL queries with AI-recommended improvements": "AI가 추천하는 개선 사항을 반영하여 SQL 쿼리를 작성, 최적화하고 문제를 해결하세요.",
    "Yes": "예",
    "You are about to deploy to an existing database. This operation will make permanent changes to the database schema and may result in data loss. Do you want to continue?": "기존 데이터베이스에 배포하려고 합니다. 이 작업을 수행하면 데이터베이스 스키마가 영구적으로 변경되고 데이터가 손실될 수 있습니다. 계속하시겠습니까?",
    "You are not connected to any database.": "데이터베이스에 연결되어 있지 않습니다.",
    "You must accept the license": "라이선스에 동의해야 합니다.",
    "You must be signed into Azure in order to browse SQL databases.": "SQL 데이터베이스를 탐색하려면 Azure에 로그인해야 합니다.",
    "You must be signed into Fabric in order to browse SQL databases.": "SQL 데이터베이스를 탐색하려면 Fabric에 로그인해야 합니다.",
    "You must review and accept the terms to proceed": "계속하려면 사용 약관을 검토하고 동의해야 합니다.",
    "Your Docker Engine currently runs Windows containers. SQL Server only supports Linux containers. Would you like to switch to Linux containers?": "현재 Docker 엔진이 Windows 컨테이너를 실행합니다. SQL Server는 Linux 컨테이너만 지원합니다. Linux 컨테이너로 전환하시겠습니까?",
    "Your account needs re-authentication to access {0} resources. Press Open to start the authentication process./{0} is the resource": "{0} 리소스에 액세스하려면 계정을 다시 인증해야 합니다. 열기를 눌러 인증 프로세스를 시작하세요.",
    "Your client IP Address '{0}' does not have access to the server '{1}' you're attempting to connect to. Would you like to create new firewall rule?/{0} is the client IP address{1} is the server name": "'{0}' 클라이언트 IP 주소에서 연결하려는 '{1}' 서버에 액세스할 수 없습니다. 새 방화벽 규칙을 만드시겠습니까?",
    "Your client IP address does not have access to the server. Add a Microsoft Entra account and create a new firewall rule to enable access.": "클라이언트 IP 주소에서 서버에 액세스할 수 없습니다. Microsoft Entra 계정을 추가하고 액세스를 허용하는 새 방화벽 규칙을 만드세요.",
    "Your password must contain characters from at least three of the following categories: uppercase letters, lowercase letters, numbers (0-9), and special characters (!, $, #, %, etc.).": "암호는 대문자, 소문자, 숫자(0~9), 특수문자(!, $, #, % 등) 중 3개 이상의 문자를 포함해야 합니다.",
    "Your tenant '{0} ({1})' requires you to re-authenticate again to access {2} resources. Press Open to start the authentication process./{0} is the tenant name{1} is the tenant id{2} is the resource": "테넌트 '{0} ({1})'을(를) 사용하려면 {2} 리소스에 액세스하기 위해 다시 인증해야 합니다. 열기를 눌러 인증 프로세스를 시작하세요.",
    "Zoom In": "확대",
    "Zoom Out": "축소",
    "Zoom to Fit": "크기에 맞게 확대/축소",
    "[Optional] Database to connect (press Enter to connect to <default> database)": "[옵션] 연결할 데이터베이스(<default> 데이터베이스에 연결하려면 Enter 키 누름)",
    "[Optional] Enter a display name for this connection profile": "[옵션] 이 연결 프로필의 표시 이름 입력",
    "authenticationType": "authenticationType",
    "database": "데이터베이스",
    "default": "기본값",
    "delete the saved connection: {0}?/{0} is the connection name": "저장된 연결을 삭제합니다. {0}?",
    "encrypt": "암호화",
    "for more details": "자세한 내용을 봅니다.",
    "hostname\\instance or <server>.database.windows.net or ADO.NET connection string": "hostname\\instance 또는 <server>.database.windows.net 또는 ADO.NET 연결 문자열",
    "intelliSenseUpdated": "intelliSenseUpdated",
    "location": "위치",
    "macOS Sierra or newer is required to use this feature.": "이 기능을 사용하려면 macOS Sierra 이상이 필요합니다.",
    "resource group": "리소스 그룹",
    "server": "서버",
    "subscription": "구독",
    "test": "테스트",
    "untitled": "제목 없음",
    "updatingIntelliSense": "updatingIntelliSense",
    "{0} (Current Account)/{0} is the account display name": "{0} (현재 계정)",
    "{0} (Preview)/{0} is the table name": "{0}(미리 보기)",
    "{0} (filtered)": "{0}(필터링됨)",
    "{0} accounts/{0} is the number of accounts": "계정 {0}개",
    "{0} column data/{0} is the number of columns": "{0} 열 데이터",
    "{0} deleted successfully./{0} deleted successfully.": "{0}이(가) 삭제되었습니다.",
    "{0} errors/{0} is the number of errors": "오류 {0}개",
    "{0} has been closed. Would you like to restore it?/{0} is the webview name": "{0}이(가) 닫혔습니다. 복원하시겠습니까?",
    "{0} invalid Entra accounts have been removed; you may need to run `MS SQL: Clear Microsoft Entra account token cache` and log in again./{0} is the number of invalid accounts that have been removed": "{0}개의 잘못된 Entra 계정이 제거되었습니다. 'MS SQL: Microsoft Entra 계정 토큰 캐시 지우기'를 실행하고 다시 로그인해야 할 수 있습니다.",
    "{0} issue/{0} is the number of issues": "{0}개 문제",
    "{0} issues/{0} is the number of issues": "문제 {0}개",
    "{0} of {1}/{0} is the number of active elements{1} is the total number of elements": "{0}/{1}",
    "{0} password doesn't match the confirmation password": "{0} 암호가 확인 암호와 일치하지 않습니다.",
    "{0} properties/{0} is the object type": "{0} 속성",
    "{0} rows selected, click to load summary/{0} is the number of rows to fetch summary statistics for": "{0}개 행이 선택되었습니다. 요약을 보려면 클릭하세요.",
    "{0} selected/{0} is the number of selected rows": "{0} 선택됨",
    "{0} started successfully./{0} started successfully.": "{0}을(를) 시작했습니다.",
    "{0} stopped successfully./{0} stopped successfully.": "{0}이(가) 중지되었습니다.",
    "{0} warnings/{0} is the number of warnings": "경고 {0}개",
    "{0} {1} issue/{0} is the tab name{1} is the number of issues": "{0}의 {1}개 문제",
    "{0} {1} issues/{0} is the tab name{1} is the number of issues": "{0}의 {1}개 문제",
    "{0}. {1}/{0} is the status{1} is the message": "{0}. {1}",
    "{0}: {1}. {2}/{0} is the task name{1} is the status{2} is the message": "{0}: {1}. {2}",
    "{0}: {1}/{0} is the task name{1} is the status": "{0}: {1}",
    "{{put-server-name-here}}": "{{put-server-name-here}}",
    "✅ Grant Access": "✅ 액세스 권한 부여",
    "✅ Grant Access (Current)": "✅ 액세스 권한 부여 (현재)",
    "❌ Deny Access": "❌ 액세스 거부",
    "❌ Deny Access (Current)": "❌ 액세스 거부 (현재)",
    "👋 I'm GitHub Copilot for MSSQL extension, your intelligent SQL development assistant in Visual Studio Code. I help you connect, explore, design, and evolve your SQL databases directly from VS Code.": "👋 저는 MSSQL용 GitHub Copilot 확장으로, Visual Studio Code에서 사용할 수 있는 지능형 SQL 개발 도우미입니다. VS Code에서 직접 SQL 데이터베이스를 연결, 탐색, 설계하고 발전시키는 데 도움을 드립니다."
}
